（重啟/同人）如果蜘蛛俠係香港人…

之前果篇個反應比想像中好，而家轉連載先。

暫定同以前樓主既故一樣，逢星期一至四每日一更，星期五六日至少一更。

之前個開頭都會響度再post多次，多謝大家。

如果覺得寫得都尚算ok既，不妨比個正皮，或者like下小弟既fb同ig：

ig: leafopen3
fb: leafopenleafopen

一

大家好，我叫柏彼得，係一個響香港讀緊中三，周圍都見得到、好普通既中學生。

嗯…至少幾個月之前仲係。

*

幾個月之前，我讀緊既中學舉辦左一個參觀團，去一個由大陸公司所建造同管理既垃圾廢物回收工場參觀，個參觀團會介紹佢地點用最新科技去處理香港同埋大灣區所收集返黎既垃圾。

我身為一個科學迷，有新科技可以參觀理所當然就梗係第一時間報名喇。

參觀當日，我地老師連埋學生大約二十人左右就去到個垃圾廢物回收工廠，聽一個講普通話講得好快既大陸光頭中坑介紹佢地用既高科技回收技術。

btw條大陸光頭中坑心口塊牌上面個名好似叫劉澤基。

言歸正傳。

講堅…其實佢講得好撚悶。

「自古以來，祖國就使用了最高科技去回收廢物…」佢所謂既高科技其實好流，我一聽就知係一啲好普通既技術，只不過佢用左好多言語藝術去修餘啫。

不過，當條中坑劉澤基介紹到一個技術既時候，我地一行二十人都屏息靜氣咁凝神傾聽。

條中坑介紹緊佢地點用佢地啲「高科技」去處理由大○灣核電廠運落黎香港既核廢料。

我真係當堂嚇一跳，然後得啖笑。

諗諗下，佢地響香港搞大陸既核廢料真係好得人驚。

「好了，你們有甚麼問題想問？」中坑用普通話問我地。

我正想開口屌柒佢響香港玩啲咁危險既野既時候，有人比我先開口。

「請問一下，你們能確保這些核廢料不會污染附近的環境嗎？」用唔鹹唔淡既普通話講緊野既係華瑪莉，我通常就咁叫佢MJ，係我既鄰居，可以講得上係我既青梅竹馬，由細玩到大。

「這個你犯不著擔心。」光頭中坑好自信咁笑左出黎，繼續用快到聽唔到既速度用普通話回答：「我們廠得到國家全力支持，用的都是最新科技，根本不可能發生意外。」

「很難不擔心呀！」呢次講野既係關黛西，佢係學校入面既女神，樣靚身材正之餘學習成績都好好：「這些核廢料就在我們香港的土地上呀，就算不發生意外，也很難避免確保環境不受污染呀！」

「美挫！美挫！（沒錯！沒錯！）」女神都出到聲，我梗係要幫拖喇！於是我托一托我副眼鏡，再用仲爛過MJ既普通話道：「腥港既環賤土地很翁二被李們烏揚！（香港既環境土地很容易被你們污染！）」

中坑伸出右手食指搖一搖：「不是香港的土地，是祖國的土地。」

屌，咁撚寸，我要繼續還擊！

就響我想開口既時候，我突然覺得右手背心一痛！

係好痛！

我即刻望一望自己既手背，有一隻好大既黑長毛蜘蛛！我本能反應一下就拍左落去，搞到成隻手背都係啲蜘蛛漿！

嘔，好核突！

我求其搵紙巾抹走左pat蜘蛛漿，見到手背腫起左一撻。

頂，真係比隻蜘蛛咬親！

同一時間我突然覺得好頭暈同好想嘔…唔知關唔關比隻蜘蛛咬中事…

頂…

越黎越暈…

隻蜘蛛係咪中左輻射…我好想嘔…但係又嘔唔出，好辛苦…

「彼得，你冇事吖嘛？」企響我旁邊既好朋友敖哈利好快就發現左我有唔妥：「喂，你面青口唇白，仲要標晒冷汗，不如我同Miss講聲先喇！」哈利之後伸手扶住我。

我辛苦到出唔到聲回應，只可以虛弱地點點頭。

「Miss Leung，柏彼得佢突然間好唔舒服呀。」哈利向住Miss Leung大嗌。

四周圍突然靜左落黎。

似乎頭先大家都響度同中坑劉澤基舌戰緊，所以除左企我隔離既哈利之外，冇人見到我突然唔舒服。

MJ見狀趕緊衝埋過黎，扶埋我另一邊…

Miss Leung都走埋過黎睇下我乜野事…

「不要緊不要緊，我們這裡有最先進的醫療設施…」條中坑繼續講。

「屌…唔好…理佢…幫…我call…白車…」比大陸野醫完…我條命仲響度既…

Miss Leung都冇理條大陸中坑照打999，點知打極都打唔通，後尾睇新聞先知班差佬話市民針對佢地，所以佢地就玩野唔聽電話…

Miss Leung唯有直接打去醫院，好快白車就到。

「Miss Leung，我陪彼得去醫院得架喇，我住佢隔離，有咩事上黎都可以有個照應。」我隱約聽到MJ自告奮勇陪我去醫院。

「咁…」Miss Leung諗左一陣，點一點頭：「辛苦妳喇華同學。我要睇住其他學生所以跟唔到車，拜託妳喇。」

「冇問題！」MJ好似好堅定咁點頭。

「Miss，我都想去幫手…」哈利都未講完已經比Miss Leung截停。

「一個去夠喇。」Miss Leung道：「況且華同學住柏同學隔離，佢去幫佢嬸嬸手都方便啲。」

嗯…唔記得左講…我細細個爸爸媽媽就響交通意外中死左，之後我既叔叔同嬸嬸就做左我監護人。

「柏同學，唔駛擔心，我啱啱都通知左你嬸嬸，佢會響醫院等你。」Miss Leung對我說道。

我虛弱咁點點頭，之後MJ扶左我去附近一張凳上面坐。

白車好快就到左，我記得我訓左響擔架床上面，MJ就好緊張咁一面擔心咁捉住我左手：「放心喇…冇事既，好快就到醫院架喇。」

正如MJ所言，架白車好快就車左我去醫院，而且我好快就昏迷左，我失去知覺之前我記得我係比人推緊入急症室。

*

我緩緩咁打開眼睛…

咦？點解睇野咁高清既？

我反手拎起副眼鏡帶上，反而濛到乜野都睇唔到…

奇怪…都係除返眼鏡先。

我覺得自己好似好精神，而且身體入面好似充滿左力量…

不過…我好口渴…

「彼得！你終於醒喇？嚇死嬸嬸喇！」梅嬸嬸慈愛地對我說道：「我去叫醫生先。」

「水…我想飲水…」我好口渴…

「嗱，慢慢飲。」梅嬸嬸斟左杯水落個玻璃杯度遞比我。

我好似平時咁伸手接過。

砰嘭！

成隻水杯竟然比我右手握碎左！

說時遲那時快，其中一啲玻璃碎彈緊去梅嬸嬸雙眼度！

我隻左手快過我個腦運作，一伸手出去一掌包住晒啲玻璃碎片！

呼…冇事。

梅嬸嬸呆左咁望住我。

「嬸嬸，妳冇事吖嘛？」我問。

嬸嬸仲係呆左一陣先答我：「冇事，冇事。」然後望一望地上既玻璃碎：「醫院啲杯真係化學…咁易碎都有既。你隻手冇事嗎？」

我望一望自己雙手，到成手損晒都只係流左小小血，冇乜大礙。

反而係我右手背比蜘蛛咬中果個傷口唔見左。

另外，到底係玻璃杯易碎？

定係我大力左？

同埋點解我啱啱好似有預感梅嬸嬸會比玻璃碎彈親，可以一手咁快接住啲玻璃碎既？

嬸嬸之後對我笑一笑：「彼得，你等我一陣，我去換過隻杯同埋叫清潔工黎掃一掃地下，仲有要叫姑娘幫你包一包比玻璃碎整親既傷口。呀，仲要去叫醫生，話比佢知你醒左！」

我點點頭，環顧四周，突然醒覺一樣野：「MJ呢？」我記得佢陪埋我一齊黎架喎。

嬸嬸微微一笑：「個傻妹陪左你成晚，我叫左佢返屋企抖下先，有乜野消息先叫佢。」

「哦…我究竟昏迷左幾耐？」我暈左好耐？

「一晚。」嬸嬸邊離座邊向我回答。

*

醫生話我冇乜事，好快就比我出院。

我返到屋企之後，先發覺自己既身體…真係變得好奇怪。

除左之前所述，我個人反應快左好多，靈活左好多，又大力左好多，仲識預計到危險之外…我仲識得爬牆。

你冇睇錯，我真係識得爬牆。

天花板都得。

甚至乎我直情爬出屋企幢樓既外牆度，都完全冇問題。

成隻蜘蛛咁。

蜘蛛…

可能就係果次比隻蜘蛛咬親既後遺症。

*

「能力越大，責任越大。」

呢句係我失左踪既叔叔柏班既名言，佢亦都成日用呢句說話黎激勵我。

我個人冇乜野叻，但係成日無厘頭咁發明啲小裝置，所以為左實現「能力越大，責任越大」呢句名言，我響班叔叔失左踪之後就幫學校參加好多唔同既發明比賽，仲贏過果啲乜鳩機械人大賽冠軍，整左個識射鐳射槍既機械人。

Well…其實係一個太陽能鐳射電筒機械人。

自從我發現自己有蜘蛛超能力之後，我開始有一個諗頭－－就係想用自己既能力保護香港呢個城市。

我唔想再有人好似班叔叔咁失踪。

為左唔好比人知我既真正身份，於是我自己設計左一套紅藍色蜘蛛紋既緊身衣、一個紅色有蜘蛛紋同白色眼罩既頭套，同整左啲小裝置，包括一個裝左響手腕識噴蜘蛛絲既噴射器，響眼罩入面加左個聲控既微電腦等等。

好似好複雜，但對於我呢個發明天才黎講其實又易如反掌。

我之後試用過蜘蛛絲既強韌性同黏性，足夠痴左我成個人響高樓大廈之間周圍fing。

好！

萬事俱備，我決定今晚要出去警惡懲奸！

我著好件緊身衣，檢查埋自己既裝置，一切ready，就由自己間房既窗口fing出去！

我雙手裝置不斷咁噴出蜘蛛絲，靠住佢地不斷咁響高樓大廈之間盪黎盪去，好舒服！好暢快！

冇幾耐，我就見到有罪案發生！

我離遠見到響條貼滿文宣海報既行人隧道入面有兩個大肚腩既中坑，手揸住兩枝棍狀既物體，襲擊緊兩個同我差唔多年紀既少年！

我二話不說，利用蜘蛛絲扯我埋去隧道口，再沿住隧道上面既天花板爬入去。

「打死你班暴徒！搞搞震！」一個中坑打得好起勁。

「你班曱甴正仆街！」

兩個後生仔完全冇還擊之力，被打到響地下，只能用雙手護頭。

我毫不猶豫咁將雙手兩條蜘蛛絲瞄準果兩枝伸縮警棍狀既物體射出，再將佢地由果兩條中坑手上扯甩。

兩個中坑呆左。

兩個後生仔則瑟縮響地上面。

「哎呀，兩個暴徒夾埋黎蝦小朋友，你兩條柒頭醜唔醜呀？」我將自己倒吊到兩條中坑面前。

「你係邊個！」中坑A對住我大叫。

「係喎，我係邊個呢？」我應該比個綽號自己。

中坑B呢個時候一拳打埋黎，比我輕鬆避開。

「唔…不如你叫我蜘蛛俠好唔好？」我跳落地，一路輕鬆咁打筋斗迴避中坑們既攻擊，一邊輕鬆咁回答：「不如你地停喇，我一出手，連自己都驚呀！」

「你收聲！」中坑B好努力咁想打中我：「阿sir做野唔駛你教！」

「阿sir，補習社呃人錢果啲阿sir？」我嘲笑。

「警察呀屌你！」

終於，我向後一跳，再向兩條中坑不斷發射蜘蛛絲，最後將佢地射到痴埋牆上面。

「警察？」我行近佢地，拍一拍佢地個柒頭：「委任證呢？」

「唔…唔…」比蜘蛛絲封實個口既佢地出唔到聲。

「唔好意思兩位補習阿sir，我驚我一出拳就打死你兩個，唔好怪我用低殺傷力武器呀。」

之後我轉頭去睇一睇兩個後生仔。

「你地冇事嗎？」我問。

「唔該晒呀。」少年A向我道謝。

「我報警先。」少年B提議。

「唔好喇，我覺得呢兩個人怪怪地，況且警察信唔過架。」少年A反對。

「放心，等警察將佢地拘捕好過放佢地響度展覽喇，係咪？蜘蛛仔！」少年B突然問我。

「蜘蛛仔？」我尷尬地答：「咁我冇乜所謂。」

「就咁話啦！」少年B話口未完已經報左警。

我都係時候走，去第二度巡邏下！

「蜘蛛仔…你可唔可以唔好走住…陪我地陪到警察黎？」少年A苦苦哀求。

咁又係，比著我冇超能力果陣都驚喇。

「好，我等差人黎到就走！」我點點頭。

等左一陣之後，我突然感覺到有危機。

一大隊防暴警察封住左行人隧道兩邊出口。

其中一個似係司令對住我地大叫：「入面既疑犯同我聽住，你地涉嫌襲警、非法集結，即刻放低你地既武器出黎投降！」

下！？

WTF！

襲警？

果兩條友真係差佬！？

「仲有，紅藍衫果個，即刻除低你既面罩，你已經違反左反蒙面法！」

乜撚呀！

（待續）

二

老實講，啲催淚彈對我冇乜用。

可能因為咬我隻蜘蛛本身係有輻射同劇毒，我比佢咬完又唔死去之後，反而變到百毒不侵…

係啲煙搞到我唔係好睇到野。

不過雖然我比啲煙搞到睇唔清楚，但我得到超能力之後我既聽覺同感觀大幅提升，所以我感覺到少年A同少年B響我身邊好辛苦咁狂咳。

唔止少年A同B，連比我用蜘蛛絲痴住響行人隧道既牆上面果兩條疑似黑警都狂流眼水鼻涕，但佢地仲慘，聲都出唔到。

班黑警真係痴線。

「喂，細路。」我對住少年A同少年B講。

哈，明明我自己都係一個十五歲既細路。

少年A同少年B抬起頭，眯埋眼咁望住我。

「你地信唔信得過我？」我問。

少年A同少年B好辛苦咁出唔到聲，唯有係咁點頭。

「你兩個一左一右咁捉實我。」我冇等佢地答應，雙手已經推佢地埋我身邊：「我一陣就會放手，你地一定要攬實我。」

少年A同少年B冇出聲，但我就感覺到佢地已經用力咁攬住左我。

很好。

…

…

…

好個屁。

點解唔係我女神關黛西攬住我？而係兩個少年響充滿催淚氣體既行人隧道入面攬住我？

唉，唔理了，著草緊要。

危急關頭，仲諗埋啲戇鳩野。

「準備好喇喎。」我對住兩位少年道。

我感覺到兩位少年攬得我更緊了。

我抬高頭望住行人隧道外面既一枝電燈柱，舉起兩隻手。

瞄準，發射！

兩行蜘蛛絲由我兩手既手腕上既蛛網發射器射出，穩穩咁痴住左響燈柱頭上面。

「中呀！」唔知係咪因為我五官同身體感覺能力都大幅提升呢？好似好易就射得中咁既。

我向前一扯兩條蜘蛛絲，身體就向前騰空，帶住兩位少年，飛越班防暴警察既頭頂，再穩穩咁響燈柱頂上面降落。

班防暴警察首先係呆晒，個指揮官最早回復清醒：「響後面！」

痴撚線，就算真係想拉我地非法集結駛唔駛一大隊防暴警察又催淚彈咁呀？

講到尾，我地都只係三個十五歲既小朋友啫。

Well，雖然我係有超能力喇…

「射個幪面人落黎先！」指揮官一眼就睇得出得我有戰鬥力。

「但係入面果兩個伙記…」防暴A提醒指揮官行人隧道入面仲有果兩個比我痴實左既警察。

啪！

指揮官一巴打左落防暴A度：「伙你老母，我係指揮官定你係指揮官呀！」之後向後面班防暴警察大叫：「射啦！屌你老母！仲望！」

我搖搖頭，心諗你身為指揮官咁樣對啲下屬都有既。

不過一出到室外，就更加係我既世界。

「再捉實我，而家真係要走喇。」我對兩位少年道。

「嘩…仲黎…好驚呀！」少年A大驚。

我拍下佢個頭：「你想坐監定飛多轉？」

「飛…飛多轉…」少年A聲都震埋。

「捉實我。」我道。

橙柱下面眾多既黑警已經用唔同既武器瞄準住我。

「喂！你班濛撚，係開槍就快喇！」我向佢地打打咀炮：「不過係射得中我先好呀！」

「喂…唔好…唔好再撩佢地喇…」今次到少年B。

「射佢！射鳩佢！」指揮官比我咀炮激一激，失晒理智咁大叫：「射佢落黎！」

我冇等佢地真係開槍，就由雙腕不停咁射出蜘蛛絲，一面響周圍既大廈上面左穿右插，一面憑自己既蜘蛛感應（即係預視危機果種能力…呢個名我啱啱先改架，型唔型呢？）避開射過黎既橡膠子彈、布袋彈同催淚彈，揚長而去。

「屌你！你班廢柴唔好比條仆街走甩呀…」指揮官既聲音越黎越細…直至沒入黑夜之中。

*

深夜。

響條街鳩fing左一段長距離，正式擺脫左班黑警之後，我響一個公園附近降落。

兩個少年已經嚇到面都青埋。

「你地啱啱就算面對住果兩個疑似差佬比佢地打既時候，眼神同表情都好堅定不屈架喎。」我笑下少年A同少年B：「做乜而家飛兩下就嚇到面青口唇白呀？」

「點同呀…蜘蛛仔…」少年B抗議：「啱啱飛得咁快…我幾驚跌死呀…」

「而家唔驚喇。」我溫柔咁拍下佢個頭。其實如果我除左個面罩做呢個動作都幾詭異，但而家就好似一個超級英雄安慰小朋友咁：「仲有，我叫蜘蛛俠。」

「蜘蛛仔仲好聽喇！」少年B已經唔再膽怯。

「唉，是旦喇。」我聳聳肩：「果面有個廁所，你地快啲去清洗下先喇！」

「最衰都係你，唔報警咪冇事囉！」一直一言不發既少年A突然指住少年B大鬧：「你唔係唔知警察幾橫蠻架喇！你仲記唔記得點解我地要響行人隧道貼文宣呀！」

少年B先係呆左一呆，之後先再講：「你講得好啱…對唔住…」

唉，其實我都知呢幾年啲警察無法無天架喇，今日我總算真正親身領教到班警察係幾咁野蠻。

仲衰過日本皇軍。

皇軍都唔會殺返日本人。

「好喇，而家冇事喇。」我拍拍兩位少年既膊頭，再輕輕推一推佢地：「去清洗下先喇，你地應該仲好辛苦好難受。」

目送佢地離開之後，我望一望眼罩入面個微電腦mon個鐘，原來已經差唔多四點。

「屌，聽朝仲要返學。」我向旁邊既大廈射出蜘蛛絲離開，冇同兩位響公園廁所清洗既少年道別就揚長而去。

（待續）

TLDR

加油！

f5已經撳爛咗

終於有update啦~~好正呀

唔緊要唔緊要
有興趣既先睇喇

多謝奧比巴！

今晚會出，多謝支持！

多謝你地支持就真
冇你地呢篇都唔會轉長篇
希望啱睇

正義既朋友打POPO就啱睇~~

唔用小李飛刀？

打狗英雄~

每日一飛刀
黑警冚家亡

我有諗過寫鷹眼外傳, 寫鷹眼因為反送中變成忍者浪人
同埋加插埋港版制裁者做黑警殺手

g chi

我覺得韋達巴呢個諗法可行喎
我既靈感來源都係類似
而家我自行設定呢個故既世界觀做Marvel宇宙 Earth-D74689777

多謝飛機巴

寫得好好 好正 加油

多謝，我會繼續努力

三

「屌，好大陣味。」我由大廈外牆爬返入自己間房，自言自語地道。

啲催淚彈味對我一點生理上既影響都冇，不過我就覺得好臭。

我豎起耳仔凝神傾聽，梅嬸嬸仲響隔離房熟睡中。

「唉，都要洗左佢架。要聽K Kw○ng講，唔可以撈埋其他衫一齊洗…」我一邊嘆口氣，一邊除左件蜘蛛俠緊身衣：「況且我自己都要沖個涼…唉，搞得黎都唔駛訓喇。」

有時候，做超級英雄，係要犧牲啲野既。

訓少一晚半晚，ok既。

我諗。

順帶一提，我為左唔好比人知我近視好返，我將自己副眼鏡既鏡片求其拆左出黎，再好似平時咁帶住佢。

*

「柏彼得。」

好眼訓呀…邊個叫我呀…

「柏彼得！」

咪嘈喇，我尋晚大戰完幾十個防暴呀。

「柏彼得！！」把聲突然變到好大。

「係！係！」我嚇到成個彈起！

我響課室自己既座位度企左起身。

係喎，我而家返緊學架喎。

我低頭望一望，坐我隔離位既哈利掩住咀吃吃地笑，一副要睇好既樣。

你個仆街仔…

「柏彼得！你望住我！」啱啱果把粗獷既聲音大吼。

嚇到我即刻將視線由哈利個死人樣移去我面前既呢個好兇既五十幾歲短髮肥佬身上。

佢係我地既數學老師兼訓導主任－黎兆基。

「係…係！肥基！呀，唔係，係肥佬黎！呀，唔係唔係，黎sir，乜野事？」我比呢把咁大既聲音嚇到有小小語無倫次地道。

「上我堂你都夠膽訓覺！？」肥基怒吼：「你尋晚做賊黎呀？」

做賊？

我去做蜘蛛俠呀。

「係，係！我尋晚去左做賊！」我唯唯諾諾咁應道。

班上一陣竊笑聲。

「仲敢駁咀！」肥基依舊怒吼，而竊笑聲令佢把聲聽落更加憤怒。

喂…你問我係咪做賊，我咪順下你意答你係囉，咁都話我駁咀…

「你同我出黎做左呢條數佢！」肥基怒指黑板：「解唔到既話你今日同我留堂！」

我望一望黑板條數，心下冷笑一聲，一言不發咁走出去解決左條數佢。

「咁OK喇？」我做完條數之後轉身望住肥基一笑。

「…」肥基望住我做好果條數，冇聲出。

「咁我返埋位先？」我試探性一問。

「你放學之後黎教員室搵我！」肥基大聲回答。

「吓…」你唔係話解決唔到條數先留堂既咩…

「吓乜野？」肥基瞪視住我：「仲唔返埋位？」

我冇得揀，唯有死死氣咁返埋位…

條死仔哈利仲響度掩咀笑緊…

*

「哈哈哈哈…你條死仔真係夠薑響肥基堂訓覺…」哈利倚住欄杆，指住我恥笑道。

呢個時候已經係lunch time，我同哈利已經食完左我地既飯盒，響課室門口走廊既欄杆閒聊。

順帶一提，哈利係個有錢仔，個飯盒入面全部都係鮑魚海參等等既珍貴食物，有時佢仲會話食得太多好厭，會分小小比我食。

「食屎喇，你唔以為我睇唔到你響我比肥基鬧緊既時候笑得好開心呀！」我睇到晒呀！

「咩呀，肥基指住你既時候我有拍你架！」哈利依然笑得好賤：「但你訓到好似隻死豬咁拍極都唔醒，係要等到肥基大聲嗌左你幾次先醒！」

「吓，我有冇訓得咁冧呀？」我質疑。

「我覺得你尋晚唔係去左做賊。」哈利收起笑容，一本正經咁上下打量住我。

我心中微微一驚，唔係比佢估到我出去行俠仗義下嘛？完全冇可能架喎！我尋晚先第一次出動，邊有可能咁快有人識蜘蛛俠呀？

哈利望住我，再一本正經咁講：「講！你尋晚對住三○悠亞打左幾多次飛機！？五次？十次？」

「屌你。」我向住哈利舉中指。

屌，嚇死人咩，我有一刻真係以為哈利知道我尋晚去左邊…

明明冇可能架嘛。

「喂，彼得。」哈利再次一本正經地道。

「今次又點樣呀？」

「我留意左你一段時間…」哈利定睛望實我。

我既蜘蛛感應突然感覺到危險！

我自然向後一縮，咁啱避開左哈利用佢右手食指同中指插向我眼睛！

我避開左哈利既插眼攻擊。

「嘩，駛唔駛避得咁快呀？」哈利兩隻手指仍然懸浮響空中：「我想督下你副眼鏡其實係咪冇鏡片啫。」

「頂你個肺，嚇死人咩。」我道：「你問我咪得囉，駛乜襲擊我…」

「哈哈，又唔係真係想插你眼，玩下咋嘛。」哈利嘻嘻笑道：「不過你避得真係快。」

「係你慢啫。」我求其hea下佢。

的確，佢插眼果陣既時候既速度的確唔算太快…

「仲有，你做gym黎？」哈利一手拍落我個胸度：「嘩，真係結實左好多喎！除左件校服黎睇下先？」

「屌你，咪玩喇！」我推一推開哈利隻手：「窮撚那有錢做gym。」

就響我地仲閒談緊既時候…

「喂！死肥仔！」走廊既轉角位突然傳黎一陣語帶不屑既聲音。

（待續）

more

Push

咁你咪出返去囉屌你老母

有冇英文版？

今晚會有文

多謝支持

冇呀
英文太屎

push

四

我同哈利互相對望左一眼。

呢把聲係我地級既校園惡霸湯普深既聲音。

湯普深係一個典型既大舊衰，恃住自己孔武有力就經常響校園入面蝦蝦霸霸，甚至有時連高form都照打不誤。

而佢又真係打得贏喎。

你地問老師知唔知？

知！梗係知喇！

咁又有冇人向校方投訴？

有！梗係有喇！

咁佢仲可唔可以橫行霸道？

得！梗係得喇！

個邏輯好似好怪呀，呵？

等我話你地知點解。

因為湯普深係個警二代。

響黑警橫行既年代，學校對於警二代一般黎講比較容忍，因為佢地驚比差佬向教育局投訴而cut funding。

而且湯普深唔係普通既警二代，佢老豆係唔知乜野警區總警司，所以學校對佢比對一般既警二代更加容忍。

可能你地話叫埋所有同學集體杯葛佢咪得囉！

傻喇，一間學校入面又點會只得一個警二代呢？佢唔黎搞我地已經要還神喇。

響我眼中，佢地仲衰過啲古惑仔。

我同哈利之前中一既時候都有比佢恰過，不過哈利既爸爸敖諾文係個比起總督察更有影響力既政府高官，所以果次都搞到學校果邊幾大件事，但係最後敖諾文都同意湯普深加埋佢爸爸對我地道個歉就唔追究，亦冇對湯普深施以任何懲罰。

記過都冇。

哈，連高官都要忌黑警三分。

果次之後，湯普深繼續橫行霸道，但就冇再招惹過我地。

Well，其實間中都有搞到我，不過次次哈利都會幫我出頭咁解。

同埋湯普深大把其他Targets去搞。

就好似而家轉角位個肥仔。

個肥仔叫列亞尼，通稱肥尼，係一個響校園內常見既肥毒柒，個人有小小內向，唔太善於交際，但係成績好到不得了，經常同我女神關黛西阿關名列前茅。

順帶一提，我可能玩得多發明，我既數學同物理等理科既成績都好好，不過其他呢…就…嗯，普普通通咁喇。

「喂！死肥仔！」湯普深用佢既惡霸聲向肥尼大嗌。

「係…係…」肥尼雙手抱住教科書響胸前，個人縮起小小，唯唯諾諾咁應道。

「幫我地做晒啲功課！」湯普深同佢班跟班行出轉角位，出現響我同哈利既視線之中。

「吓…」肥尼已經唔係第一次比湯普深一行人欺凌。

「吓乜春呀！」跟班A響湯普深後面行出黎，拍下肥尼塊面：「你都唔係第一次幫我地做功課喇！」

跟班B同時走出黎，好大力咁拍落肥尼頭頂：「下次自動自覺做喇，唔係要等我地大佬出聲下嘛！」

嘩，拜埋湯普深做大佬，仲唔係古惑仔？

「吓…但係…我…我…」

「你唔係而家先想唔做下嘛？」湯普深親自踏前一步，再用極兇惡既語氣說道。

「唔係…唔…係…」肥尼耍手擰頭，連手上面既幾本教科書都一次過跌晒落地。

「點解你會咁多藉口？」湯普深一手捉起肥尼衣領，再將佢成個人舉起：「似乎要比小小懲罰你先至得喇！咁你先會識個死字點寫！」

「好呀！好呀！」跟班s響湯普深身後起哄：「除佢褲喇屌！」

「唔好…唔…好…呀…」肥尼連眼淚都流埋出黎。

一班狐假虎威既畜牲。

我忍唔住了。

既然我而家已經有左超能力，仲立誓要保護香港，咁點解我連同學仔都保護唔到？

我踏前一步、兩步。

「喂，你想做乜呀？」哈利察覺到我行前左，於是拉一拉我隻手阻止我。

「幫肥仔手呀！」我向哈利道：「你唔係睇唔到湯普深佢地有幾離譜架喇！」

「唔好呀！」哈利力勸我：「我地河水不犯井水…何況你上去幫肥仔咪盞送死？」

哈利冇超能力，亦唔知我有超能力，佢驚係正常。

但我唔驚。

「點可以見死不救？」我道：「如果係發生響你身上又會點？」

我唔會忘記，中一既時候湯普深眾目睽睽之下將我同哈利既書包既野倒晒出黎，再將入面既書掉落街既情景。

果陣已經放左學，課室得返好少人，而且冇人肯出聲幫我地。

「唔會發生響我地身上架！」哈利仲係好驚青咁拉住我：「我地有父親大人吖嘛！」

哈利，我知你出身權貴之家，但都唔可以一世人都活響親人既庇護之下架。

不過，普通人驚湯普深又正常既，試過連高form都可以比佢打到入醫院，所以真係唔怪得哈利。

仲響我同哈利拉拉扯扯既時候，忽然隔離有一陣風飄過。

仲有一陣桂花香味…

然後有個發光既背影經過左我同哈利…

（待續）

五

我停低左同哈利既爭執，望住呢個發光既身影。

係我女神關黛西－阿關。

佢經過我地既時候好似稍為望左我地一眼，但並冇停低腳步，徑自行過去湯普深同肥尼果度，直至行到去湯普深面前企定左。

然後毫無懼色咁抬起頭望住湯普深。

湯普深一手仲舉住緊肥尼，一面低頭回望阿關：「有乜野貴幹？」

「放低佢。」女神口中自有一股正氣響度。

「Ok，fine！」湯普深一手fing開肥尼：「咁妳要賞面同我食餐飯。」

啪！

肥尼跌低左。

「唔會。」阿關神情依舊不屈不撓：「我唔鍾意同啲蝦蝦霸霸既人做朋友。」

湯普深皺一皺眉頭，然後突然轉身秤起跟班A，好惡咁大鬧：「叫左你唔好校園欺凌架喇！下次醒定啲呀！唔好再比我見到你，走！」然後一下子將佢掟出去。

可憐既跟班A根本仲未知發生左乜野事就已經比湯普深掟出走廊。

「停手呀！」阿關急道：「唔好再郁手喇！」

「好既好既。」湯普深擺出個無奈既表情：「我都係諗住比妳睇下我鋤強扶弱既一面啫。」

阿關冇再理佢，轉身去扶起肥尼。

「咁點呢？關大小姐，賞面去同我食個飯？」湯普深再問，不過阿關只係唔理佢，淨係問候肥尼。

我就響旁邊全神貫注，戒備如果湯普深夠膽對我女神做啲乜既，我就要佢承受返個後果！

不過湯普深問左幾次都不得要領之後並冇夾硬黎，只係拋低左句：「Well，我係個gentleman，係唔會夾硬逼妳同我食飯既！不過總有一日…」一路講一路露出左個令人生厭既笑容：「妳會求我同我一齊食飯。」

阿關依舊理都冇理到佢。

「哈哈！我地走！」率領佢幾個跟班離去。

經過我地身邊既時候仲要睥一睥我同哈利：「望乜撚野呀？再望打鳩你吖嗱！」

我同哈利冇理到佢，而佢都係求其講一句攞個彩就直行直過。

跟班A呢個時候好狼狽咁爬起身，跟住湯普深走。

順帶一提，湯普深同佢啲跟班全部都係警二代。

「多…多謝…多謝…妳…」肥尼向阿關道謝。

阿關一本正經咁，有小小嬲咁回應：「你係男仔黎架，下次遇到呢啲欺凌事件可唔可以表現得似返個男仔？」

「我…我…」肥尼應該冇諗過自己向阿關道謝卻換來被教訓一頓吧？

不過我覺得阿關算講得幾有道理。

好多時欺凌者會變本加厲咁欺凌你就係因為你本身冇反抗，而佢地見你冇反抗既，自然會再搞你，而且一次比一次離譜。

「唔係次次都咁好彩會有人黎救你架！」說著有意無意咁望左我同哈利既方向一眼。

嗚呀，唔好誤會呀…我係想救肥仔架！但係我比哈利阻住左咋。

「哦…哦…」肥仔尼低頭唯唯諾諾咁應道。

「唉。」阿關嘆左口氣就行開左，向住我地既課室既方向離開。

而經過我同哈利既時候，有意無意咁擰轉頭望左我地一眼。

眼神入面係…鄙視…

鄙視…

鄙視…

係鄙視呀！

佢好似同緊我地講：「懦夫！」

冤枉呀包大人！

哈利係懦夫咋！我唔係呀！

我想救肥仔架…

係哈利阻止左我咋…

嗚…嗚…

「彼得？」

女神呀…

「彼得？」

妳誤會左喇…

「彼得！」哈利突然響我旁邊大吼。

「嘩屌，你響我耳仔邊咁大聲叫我想嚇死人咩！」人嚇人冇藥醫呀，我屌柒哈利。

「屌，見你突然吽下吽下，想關心下你發生乜野事都要比你屌！」哈利屌返我。

「哎呀…你見唔見到關黛西望住我地個樣呀？佢話我地係懦夫呀！」我悲慘咁搖搖頭。

「哦，為左你女神呀？」哈利調笑一下我：「唔好理佢喇，我介紹其他女比你仲好喇！」

哈利係唯一一個知道我暗戀女神既人。

「唔駛喇。」我心灰意冷咁搖搖頭。

「咪話我做兄弟既唔益你喇！我今個星期日約左幾個SYK女書院啲女黎我屋企開Party，你又過黎玩下喇。」哈利拍拍我膊頭：「唔好再咁多幻想喇，你女神唔會show你架，哈哈。」

屌你。

「唉，再覆你喇。」星期日…

再諗下喇…

可能出去警惡懲奸更加有意義。

「唔好咁喇，我救左你咋。」哈利再拍下我膊頭：「你過去救肥仔尼咪盞比湯普深打死？」

唉，我今時唔同往日喇…

「唉，你比我靜下…」

尋晚食完催淚彈，今日比人罰留堂，之後仲要比女神鄙視…

嗚…

我既人生…

（待續）

樓主你好，我姓催，名更

lau ming

哈哈，催先生，多謝支持！
而家更！

多謝！

六

「喂！死人頭柏彼得！」放學既時候，我執好書包企起身，正想落去搵肥基既時候，我比人拍一拍膊頭。

係MJ。

「點呀？大明星MJ~」我擰轉頭問。

MJ係我地學校戲劇社既成員，只係中三已經擔正做好多戲既女主角。

佢話佢既夢想係做個出色既女演員，不過我就成日笑鳩佢發白日夢。

「你今日做乜好似冇厘神氣咁既？」MJ關切地問。

嗚…

我仲諗緊阿關望住我果陣既眼神…

女神呀！

「冇呀，我諗緊比肥基留我堂好慘咋嘛。」不過我係唔會比MJ知道我鍾意阿關呢個秘密：「一陣都唔知要對住佢幾耐…」

MJ噗哧一笑，道：「唔好苦瓜乾咁既樣喇，時間好快過既啫！難得今日你留堂，不如放學一齊走？」

因為黎緊戲劇社會參加一個聯校既話劇比賽，所以呢排MJ排戲都會排到差唔多六點學校關門先走。

而我基本上就冇參加任何課外活動，係好多時老師都會搵我代表學校參加啲發明比賽呀、機械人比賽咁，但我冇比賽既時候都會好準時咁走。

至於哈利呢？佢係籃球校隊既主將，有時放學會練波，唔駛練波既時候有時會同我一齊走。

我諗左一諗：「都好吖，最近妳開始排戲之後都冇同過妳一齊放學喇。」

MJ甜甜一笑：「好呀！咁一陣我排完戲打比你喇！」

「喂唔好！」我耍手擰頭：「一陣肥基未放我走而妳又咁啱打黎我就死得喇！我打比妳喇，如果妳排完戲又見我太耐都冇打黎妳就走先喇！」

「我等埋你啦！」MJ笑住咁行出課室，唔比機會我回應。

我驚妳等得太耐咋。

唉，都係時候去見肥基。

*

「柏彼得，你同我抄一千次『我以後上堂唔會訓覺。』先好走！」肥基響間課室度同我講。

「係既，係既！」我搓住手，扮到笑笑口咁向肥基回應：「冇問題，冇問題，肥…呀黎sir！」

肥基上上下下咁打量左我一下：「唔好出古惑呀！」

我繼續假笑咁搓住手咁回應：「點敢，點敢。」

我而家個動作十足十古裝劇入面啲店小二咁。

「仲唔快啲抄！？」肥基擺出訓導主任既款，指住我怒吼：「記住，唔好出古惑呀！」然後就坐左響老師枱前面注視住我。

唉，肥基你真得閒。

我拎起筆，用正常速度抄抄抄抄抄…

肥基望左我一陣，見我冇出古惑，於是話：「你抄完拎黎教員室比我！一千次，一次都唔可以少！」

我抬頭露出一臉認真既樣：「係既，係既！」

肥基就咁離開左課室了。

佢一走左，我就運用自己既超能力，開衡turbo咁寫寫寫寫寫~

速度快左十倍都有，不消一刻，已經抄晒一千次。

「唉，咁大個仲罰抄，小學生咩。」我自言自語。

反正已經抄晒個罰抄，我索性拎個電話出黎玩下電話，轉下珠，捉下怪…

不過玩玩下都有啲悶，我突然醒起可以去禮堂睇下MJ排戲，於是就執好晒書包，拎埋份罰抄就向禮堂走去。

我冇入到禮堂（廢事阻到佢地排戲喇），只係響禮堂門口裝入去，見到MJ好投入咁排緊戲。

其實佢認真排戲個樣又真係幾令人心動，可惜我心目中已經有女神，加埋同佢由細玩到大，如果唔係隨時都會比佢吸引到。

不過，佢吸引左好多我以外既男同學就是了。

望左一陣，我就拎埋份罰抄去教員室比肥基了。

「今次就算數，下次上堂再訓覺既話我要你抄一萬次，知唔知！？」肥基一手接過罰抄，一邊兇惡地道。

「係既，係既。」我又擺出一副虛假既笑面，一路係咁搓手。

其實對我黎講抄一萬次都唔係啲乜野大不了既懲罰…

嗯…可能喇…

不過我唔夠膽咁講喇。

「走喇你。」肥基對我抑一抑手。

「Goodbye sir~」我頭也不回咁閃人，之後叮左個WhatsApp比MJ，約佢響學校門口等。

*

等到六點幾，終於等到MJ一邊同劇社既同學道別，一邊出黎…

「咁耐架大明星~」我扮出不耐煩既樣。

「咩喎！overrun左小小咋嘛~」MJ擺出一個無辜樣。

「講下笑啫~」我道：「快啲行返去喇！」

「嗯！」MJ甜甜一笑：「好耐都冇一齊返學放學喇！」

「係妳掛住排戲啫~妳知我都冇乜野做既~」不過…之後就唔同喇…

我要做英雄！

我地一路行一路傾計。

同MJ相處就係咁自然。

「喂，彼得。」MJ叫我。

「係，係，咩事呢，大明星？」我擰轉頭笑笑口咁望住佢。

「喂呀，唔好再咁叫我啦！」MJ好大力咁拍一拍我膊頭。

「係，係。MJ，有咩事呢？」我再摸一摸膊頭，扮晒野咁講：「好痛呀！」

「唔好扮野喎！」MJ話鋒一轉：「下下個月…學校咪參加左個戲劇比賽既？」

我點點頭。

「你會黎睇架呵？」

噢，我又冇特別諗過喎。

不過…

「如果大明星叫到既，我呢啲小粉絲點敢唔黎呀？」我扮晒個小粉絲咁。

「咁約定你架喇喎！」MJ笑得好甜好燦爛好開心：「遲啲比飛你喇！」

「急不及待！」我笑住咁回應。

（待續）

樓主文筆唔錯 讚
但用中文睇夾雜住MJ此終怪怪地

多謝意見先！
不過個角色係源自於MJ，所以應該暫時唔會改，多謝意見

btw
大家食埋早餐好落去投票喇！

七

唔經唔覺，蜘蛛俠已經出現左成個月。

當然我冇可一日二十四個小時，一個星七日時時刻刻都做蜘蛛俠，但係我一放學，就會搵時間去做我呢份「兼職」。

日頭又做，夜晚又做。

細至扶阿婆過馬路又做，大至響火燭既時候幫消防員救人又做，打擊罪惡又做，制止黑幫劈友又做，制止黑警濫捕要做，幫市民日常起居生活又做。

好快，網上面「蜘蛛俠」呢個人物就變得好出名嘞。啲網民仲封左個「你的好鄰居蜘蛛俠」呢個稱號比我添。

當然，唔係個個都鍾意蜘蛛俠。尤其是警察，佢地仲特登召開左個四點鐘記者會，話我濫用私刑，要將我繩之於法。之後就有班冇腦既廢老附和。

嗯…如果我幫消防員救人都係濫用私刑既話，幾年前我響電視面前見住啲黑警對住啲街坊拳打腳踢直情係行刑喇。

不過，對於讀緊中三，得15歲，開始長大成人既我，用蜘蛛俠呢個身份去警惡懲奸既時候，有一番深刻既體會。

尤其是香港既治安響呢幾年之間急速惡化，警察同黑社會合作無間，只要係開聲支持政府既，就算你係黑社會，打家劫舍啲警察都唔會理你。

其中警黑合作得最勁既，係由一個叫做錘頭既男人所率領既錘頭幫，我打擊罪惡既時候，成日都要對付錘頭幫既黑幫份子。

而只要你一反政府，甚至乎只係對政府有表達過小小不滿都好，就會成為佢地打劫、毆打既對象。你報警既話，好彩既啲黑警唔show你，唔好彩既，你會比黑警拉，由原告變左做被告。

記唔記得響行人隧道貼文宣既少年A同少年B？如果當日我冇化身做蜘蛛俠去救佢地既話，佢地明明係比人打既受害人黎，都會比警察拉返去做被告。

好痴線呀呵？

無奈呢個就係今日既香港。

不過好多香港人都好有骨氣，明知會比呢班人搞，都堅持發聲。

於是，蜘蛛俠既出現，就成為左保護佢地既英雄。

*

「嘩，你有冇睇Y○utube段片呀，個蜘蛛仔響高樓大廈之間飛黎飛去真係好有型呀！」

「係呀，仲有人影到蜘蛛仔制止左一班人企圖破壞一間幫手做開文宣既餐廳！」

「睇下呢段，蜘蛛仔響火場入面一次過救左三個人出黎！」

「呢段呢幾個黑社會收保護費比蜘蛛仔用蜘蛛網痴實落道牆度呀！」

「今次蜘蛛仔響防暴手上救走左幾個只係路過既街坊呀！」

「嘩，連扶阿婆過馬路都有，佢真係好得閒呀！」

幾個同學響我同哈利旁邊一邊用手機睇Y○utube，一邊興高采烈咁討論蜘蛛俠既事蹟。

呃…唔知點解啲市民好鍾意叫我做蜘蛛仔…明明我已經同佢地講我係蜘蛛俠…

不過算喇，當佢地比個花名我拉近下距離囉～

而我響旁邊聽住佢地討論我既英雄事蹟，其實我都好沾沾自喜～聽到我個鼻好似天狗咁伸長！

「喂，彼得，你覺得最近大家成日討論個蜘蛛仔點？」冷不防哈利突然問。

「哦…幾好吖，去幫助啲有需要既人！」我露出微笑：「行俠仗義，警惡懲奸，幾有型！」

「嗯，其實我就覺得冇乜特別。」哈利諗左一諗：「我爸爸唔係幾鍾意佢，話佢濫用私刑，破壞法治。」

敖諾文係政府入面既高官，有呢個諗法好正常。

「你自己既諗法呢？」我問，不過都不忘為自己辯護：「但係佢成日都幫人架喎，而且佢幫手捉既壞人都冇乜受傷，咁點算係濫用私刑呀？」

「呢啲野應該留返比警察做吖嘛。」哈利漫不經心地回答。

「就係警察唔做野，大家先至需要蜘蛛俠呀。」我解釋。

「你好幫佢講說話喎。」哈利望住我：「你當佢係偶像？」

「佢係一般市民心目中既英雄。」我梗係要為自己講說話！

「你…」哈利話都未說完，突然比一把好難聽既聲打斷。

「喂，你班曱甴睇緊乜野？」一聽到呢啲咁難聽既字眼，配埋把橫行霸道既聲音就知係湯普深。

我同哈利相視一望，哈利細細聲咁講：「大舊衰又黎。」

我點一點頭，今次全神貫注湯普深既行動，如果佢有乜野欺凌既舉動，我今次會即刻出手！

唔會再衰比阿關睇！

（待續）

LM

新讀者LM

推，依家香港咁勁有代入感，都唔知好事定壞事

八

「吓…冇呀…冇乜野呀…」同學A回答湯普深既時候把聲已經有小小震。

咁又係既，驚呢個校園大惡霸既，又點止肥仔尼一個？

大家都驚比佢盯上，一比呢個警二代惡霸盯上既獵物，就會好肥仔尼一樣，無時無刻都比佢搵機會欺凌。

「睇過！」湯普深一手將同學A既手機搶走，望左一望，怒道：「屌，你地睇緊呢條紅藍衫既死罪犯！？你知唔知呢條友係無法無天既罪犯黎架？又濫用私刑，又違反禁蒙面法！」

「係…係…」同學A唯唯諾諾咁應道：「我地啱啱一齊響度圍屌緊佢！」

湯普深面色稍為緩和：「咁就差唔多。」將手機比返同學A。

哈，頭大冇腦，真係易呃。

我望一望哈利，佢都掩住咀笑。

「笑甚麼，畜牲！」我輕輕批左哈利一㬹：「你同湯普深既品味一樣咋！」

「No No No。」哈利扮到一本正經：「佢反蜘蛛，我就中立既。」

我冇再望眼前既鬧劇，轉頭望向坐響課室角落既阿關，見佢對眼前既鬧劇無動於衷，專心咁響度睇書溫習。

唉，我覺得自己既距離同佢好遠。

再講，自從上次肥仔尼單野之後，我同冇再同阿關傾過計…

呃…

好吧…我認我響肥仔尼單野之前都冇乜同阿關傾計…咁得喇呱…

*

我今日一如平日咁放學就返到屋企。

咔嚓。

我見到梅嬸嬸坐左響疏化度。

或者各位唔知道，梅嬸嬸係做食環外判清潔既，好多時都要輪更，而食環既外判商幾仆街，一個月得果幾日假，平時要拎既都係得無薪假（好似我上次入醫院果次），所以我先有咁多時間去做「兼職」。

而我check過，梅嬸嬸今日係要返工既。

咁…嬸嬸點解會響屋企既？

「嬸嬸。」我向梅嬸嬸打招呼：「咁早返屋企既？」

梅嬸嬸默然咁望住我一陣，先至開口：「彼得，今日學校打左電話比我。」

「哦？」我唔記得我有做過啲乜野大件事呀？

「你最近成績退步左好多。」梅嬸嬸正色地道：「上堂又成日訓覺。」

呃…

「少少啦…」我R一R頭。

「你過黎坐低先。」梅嬸嬸向我招一招手。

我行過去疏化，響梅嬸嬸旁邊坐低。

「係咪發生左咩事？」梅嬸嬸面色稍為緩和：「講比嬸嬸聽？」

「嗯…」我冇理由講自己去左做蜘蛛俠架？

「點解你唔讀好啲書，上堂會成日訓覺…」講講下梅嬸嬸開始有小小眼濕濕…

哎呀，點算好呢？

「我知嬸嬸好多時都要返工，唔可以成日照顧住你…」梅嬸嬸續道：「冇計，嬸嬸都要返工養你架…」

「…」

「你細細個爸爸媽媽就唔響度，而且自從班都失埋踪之後，我就逼住要出去返工搵食…我知道你好缺乏家庭既溫暖。」梅嬸嬸把聲充滿住真摯既感情。

「唔係咁架…我知妳同叔叔都好錫我架。」我都好真摰咁回答：「真係架，我由細都已經當妳同叔叔係我爸爸媽媽架喇。」

「咁你就要比心機讀書，知唔知？」梅嬸嬸眼濕濕咁輕輕力摸下我個頭。

我點點頭。

「咁樣班佢都一定好安慰…」梅嬸嬸望出窗口。

「嬸嬸，一定搵得返叔叔架。」我知梅嬸嬸諗緊乜野，於是出言安慰。

「嗯。」梅嬸嬸好似笑下我天真咁擰返轉頭望住我：「咁…彼得，你肯話比嬸嬸知發生乜野事未？」

吓，原來梅嬸嬸仲未放棄追問架？

「呃…我出左去兼職…」我鳩up。

梅嬸嬸聽完之後好似理解咁點點頭：「你地呢個年紀好多野想買架喇。不過嬸嬸都比唔到好多錢你…」

說著走左入房，過左半响再出返黎，塞左啲野落我手入面：「彼得，讀好啲書，唔好再兼職喇。」

我打開手，係一張五百蚊紙。

「嬸嬸…咁…」我嘗試比返梅嬸嬸。

「你聽話就得喇。」梅嬸嬸無視我既動作，轉身走去廚房：「今晚我煮飯喇，我都好耐冇煮過同你食…」

剩下我一個呆左咁企左響廳度，望住梅嬸嬸走入廚房…

*

響自己間房度，我自己用蜘蛛絲將自己倒吊（呢排我成日咁做，覺得咁倒吊自己好過癮），一路望住班叔叔失踪果一排既果啲舊報紙。

我有個念頭…

我知道梅嬸嬸仲好掛住班叔叔，不過都過左成差唔多五年，佢已經冇期望過可以搵返班叔叔返黎，只係希望至少可以見到佢既屍體。

我唔可以比呢樣野發生！班叔叔一定未死既！

我望住份舊報紙…

當日有一班警察衝入地鐵站入面，聲稱驅散有人走入站入面示威，但入到去之後就無差別咁攻擊見到既市民。

好不幸地，班叔叔就係搭左果班車。

我同梅嬸嬸本來仲一邊睇住電視直播，一邊同班叔叔保持通話，但警察驅散晒所有記者，而班叔叔響毫無預警下cut左線，警察之後更加封左站唔比人入，冇人知佢地響站入面對啲傷者同被捕人士做過啲乜。

之後，我地就搵唔到班叔叔。

無論係被捕人士定係傷者名單入面都冇佢。

去報警，差佬淨係話地鐵站封站果日冇見過柏班呢個人，淨係幫我地報失踪就算。

嗯…

好有可疑。

既然我而家有超能力，不妨試下去查明真相，搵返班叔叔出黎？

佢一定冇事既！

我要令梅嬸嬸再開心返！

我 一諗度呢度，就打左個筋斗跳落床，再射出一條蜘蛛絲將衣櫃件蜘蛛緊身衣扯過黎。

我，又要去「兼職」了。

（待續）

唉，始終我諗住用呢篇野諷刺下當下，所以加左好多身邊發生緊/預計會發生既事

九

今晚好平靜。

響亂世之下既香港好少見。

我周圍fing黎fing去巡左一輪之後，只係打發左幾個小偷就冇乜野做，於是fing到一個公園入面。

我將自己倒吊響條燈柱度，打開緊身衣入面既微型電腦，嘗試搜尋下當晚黨鐵封站事件既多啲資料。

不過，部微電腦要用聲控，我自己一個戇鳩鳩咁自言自語又好柒，最後我都係拎返自己部iph○ne出黎㩒算數。

反正都係search下野啫，無謂浪費微電腦既電，用電話search一樣可以。

曾經，我係特登唔睇有關當年黨鐵封站班叔叔失踪事件既新聞，因為我好怕，怕會見到班叔叔既屍體、怕會有新聞報導班叔叔既死訊。而且呢件事對我地屋企黎講係個悲劇，如果冇乜特別我都會儘量避開呢方面既資訊。

梅嬸嬸就唔同，佢好希望搵到班叔叔，所以就算幾咁辛苦，佢都有去睇唔同渠道既資訊、貼街招、派傳單。

唔識用電腦既佢，特登為左呢樣野去報左啲老人電腦課程黎讀，希望響網上搵到啲資訊。

不過長久以黎既努力，只係換黎失望既結果。

長期累積既壓力，再加上成日比人滋擾恐嚇，最後連梅嬸嬸都放棄埋。

佢為左養家，放下家庭主婦既身份，出去工作。

而我就繼續讀書，考到一個算出名既中學。

咁都要多謝MJ既，佢讀書都好叻，幫左我好多。

題外話就講完。

今晚自從我有個念頭有搵返班叔叔出黎之後，我終於突破左心理關口，去睇返五年前既新聞報導。

綜合左咁多份報導同資料之後，我覺得要搵返班叔叔既下落，第一件事係要搵返黨鐵站月台既CCTV出黎睇。

因為當日班警察打人既第一個事發地點同最嚴重出現警暴既地方就係黨鐵站既月台同埋停左響月台既列車。當年甚至有好多報導講述過班警察好有可能打死人，只係當場冇記者，又冇證據指證所以件事到最後都係不了了之。

呃…

話不了了之又唔算準確，應該話有人親身去查証，但好多網上既查證查查下又冇再UPDATE。

其實呢樣野都幾令人在意，可能佢地比黑警恐嚇唔可以再查落去呱。

另外，當年仲有示威要求徹查，但最後政府又係乜野都唔做。

之後警權越黎越大，政府越黎越專權，人民既聲音慢慢被壓落黎，到左而家政府已經可以完全當冇左件事。

網上仲有唔少人討論，又有好多文宣提香港人唔好忘記呢件事，可惜對調查事件既真相幫助不大，只係能夠令人們唔好忘記當年發生既事。

唔，反正我而家有超能力，我諗我都有責任去翻案。

當係為梅嬸嬸又好，幫埋其他失踪者又好。

「能力越大，責任越大。」

班叔叔，我會銘記於心既。

好，我決定左要去搵cctv，目的地應該係事發黨鐵站既控制室。

由於當年法庭落過命要保存cctv，我相信仲可以搵得返段cctv片段既。

好！

不過正當我想出發之際…

我諗起梅嬸嬸今日放學果陣同我講既說話…

又望一望部iph○ne…已經成兩點半…

反正今日巡過又冇乜特別事，不如當早啲返屋企休息等聽日返學唔駛恰眼訓喇。

反正都過左五年，唔爭在過多一日喇。

就咁話喇…我將個人倒返轉，蜘蛛俠式咁踎左響條燈柱上面。

收工~可以返屋企，訓之前仲可以打陣機~

我瞄住另一條燈柱，射出蜘蛛絲，然後再一次響高樓大廈之間fing走。

正當我鳩fing fing咁收工之際，我聽到一把聲。

一把好熟既聲，由一條後巷度傳出黎。

呢把聲…係校園惡霸湯普深。

我向住後巷既方向fing過去，然後雙手雙腳痴住一幢大廈大約三層樓高既外牆上面向下望過去。

我見到湯普深比五個紋身大隻佬圍住。

佢咁夜響條後巷度做乜野？

「我唔驚你地架！」湯普深毫無懼色咁大叫：「精既就快啲讓開條路比我出返去！你知唔知我老豆係邊個！？」

一陣嘲笑聲響起。

「邊撚個咁巴閉呀！」紋身男A嘲笑地問。

「哼！湯渣驊總警司，聽過未？」湯普深呢個時候撻佢老豆個朵出黎：「西九龍警區既指揮官黎！你地得罪我既話係呢區冇運行！」

紋身大漢們先係一征，然後一齊捧腹大笑：「原來係狗仔！哈哈哈哈…」

「你地笑乜鳩！」響學校惡慣既湯普深受唔住嘲笑，一時忘記恐懼，一拳打落紋身男A度。

紋身男A冇預計到湯普深突然出拳，再加上其實湯普深做慣校園惡霸，其實打架都真係有啲料，紋身男A竟然比佢打到跌低左。

「唔…」我沉思左一陣，再自言自語：「唉，早知有戲睇我就買定包花生喇…」

呢個時候其餘四個紋身大隻佬見同伴受襲，於是一湧而上，圍毆湯普深。

紋身男A都好快起返身，加入戰團。

無錯，湯普深係好抽得，但雙拳難敵四手，更何況果度有十隻手？

本來我應該即刻落去救佢，不過我諗起今朝佢寸蜘蛛俠果副不可一世既樣…

算，都係睇多陣先。

順便拎部iPh○ne 出黎拍低湯普深比紋身大漢們圍毆既影片留念。

（待續）

好正，有得加速就好

多謝，我如果有時間寫多啲既話會加速

支持

多謝雞翼巴

十

一開始湯普深都仲可以還擊。

不過時間一耐左，佢就只有捱打既份。

畢竟對方都似打開架的，仲要係黑幫份子。

呢個世界唔係個個都似桐○一馬咁可以以一敵百。

「食左咁耐花生都係時候幫下手喇…」我拍完片，收埋返部iPh○ne，準備跳落去救人。

呢個時候，佢地終於收手。

湯普深已經比人打到豬頭咁。

呃，玩大左，我已經錯過左救援時間。

「點呀！狗仔？」紋身佬B走埋去：「你啱啱響條街撞到我手臂既時候唔係好寸既咩？啱啱唔係好威咁打落紋身佬A度既咩？」

「你地…我會認住你地…」湯普深訓左響地下，咬牙切齒咁講：「我爸爸…係呢區既總警司…」

紋身佬C走埋去再扯一扯湯普深衣領秤佢起身：「湯總警司吖嘛？你知唔知佢都要睇我地大佬頭呀？你以為我地係一般既黑幫？」

「我地係錘頭幫錘頭大哥既直系門生呀，狗仔。」紋身佬D走埋過去，咧嘴一笑：「話就話而家警黑合作，但其實錘頭大哥仲惡過班狗多多聲。」

「錘頭…」聽到呢個名我若有所思。

「吐！」湯普深呢個時候反而毫無懼色，一督口水吐埋去。

冷不妨紋身漢A又中招。

一拳。

湯普深面上又中左紋身漢A既一拳。

「你唔好以為我地唔夠薑殺左你！」紋身漢A怒道：「溶撚左你再將你掟落街被自殺都仲得呀！班差佬都係咁做架咋！」然後再舉起手諗住再打。

要出手了。

唔可以再等了。

就算我幾唔鍾意湯普深都好，我都唔可以睇住佢比人打死。

我由大廈外牆起跳，向湯普深同紋身大漢們既方向跳過去，手腕上既蛛網發射器順便瞄準住紋身男A果隻已經舉起既拳頭射蜘蛛絲過去。

嘶！

一條蜘蛛絲激射而出。

紋身男A既拳頭比我噴出既蜘蛛絲痴住，無法打出，佢呆左咁望住自己既拳頭。

「收手喇。」呢個時候我已經跳到佢身後，把聲響佢身後響起：「你再打佢就由狗仔變左豬仔架喇。你睇下，佢塊面已經腫到豬頭咁。」

「你係…」紋身男B。

「死蜘蛛呀！」紋身男C大叫。

「圍佢！」紋身男D發號司令。

「之前好多兄弟比佢打傷架！」紋身男E大叫：「唔好放過佢！」

我用力一扯手上既蜘蛛絲，紋身男A就比我扯到成個跌低。

「乜我咁出名架咩？」我聳聳肩：「不過你地叫錯我個名喇！」

「我理得你叫乜野名！！！」紋身漢B一拳打黎。

「打死你！！！」紋身漢C同時揮出一拳。

我輕鬆翻個筋斗跳起，避開晒兩拳：「點可以唔理我個名架？我係你地友善既好鄰居蜘蛛俠！」同時向紋身漢B同C激射出無數條蜘蛛絲，將佢地痴左響地上面。

落地。

輕鬆。

紋身男D呢個時由我側面打出一拳，不過我一早已經蜘蛛感應到呢一下攻擊，比我向後拗腰避開左。

「你媽媽有冇教你打架既時候要公平啲？」我邊講邊回身向紋身男D打出一拳：「偷襲係唔啱架！」

紋身男D估唔到我拗完腰避開佢既拳擊之後仲可以咁快回身還擊，於是完全中晒我呢一拳，成個人向後飛出去。

我已經留左力架喇，唔係我驚打死佢。

紋身男E響地下抽起條長木條，一下子響我攻過來。

啪！

我一拳後發先至，將木板打散左之後直擊紋身男E面門。

佢避唔切食正我呢一拳，比我打暈左。

「哎呀，你仲衰…用武器都有既？」我聳聳肩：「細佬我手無寸鐵架。」

紋身男A呢個時候想起身逃走，我及時射蜘蛛絲向旁邊垃圾桶既垃圾桶蓋，將佢擲向紋身男A。

「你都跑得幾快架喎！」我向住紋身男A大叫：「可以考慮下轉全職運動員！」

佢中左蓋之後成個人跌低左，我順便用蜘蛛絲將佢射落地下痴住。

再將倒地既紋身男C同D都用蜘蛛網綁埋一齊之後，我行埋去坐低左打敗仗咁款既豬頭湯普深度。

「少年！你冇事吖嘛？」循例扮下野都要掛心下佢既。

哈哈，佢比人打到豬頭咁，點會冇事吖？我真係幸災樂禍。

雖然如果我早小小出手，佢就會冇事。

湯普深望住我半响，忽然呼出一口氣，緩緩地道：「多謝你…」

嘩，我有冇聽錯，校園惡霸竟然會多我！？

（待續）

十一

「我以為你好唔鍾意我添！」我笑住問。

「你…又知？」湯普深露出疑惑既表情。

屌，我唔小心爆左響口添！腦筋要即刻急轉彎先得…

呀，係嘞…可以咁講…

「啱啱你比人秤住果陣話自己爸爸係乜野總警司吖嘛。」我鳩up，但其實都有幾分道理：「你知啲差佬幾憎我架喇，成日開記者會譴責我，又話我濫用私刑，又話我違反禁蒙面法。咁你係警二代好憎我都好正常啫。」

湯普深露出左一副「原來如此」既表情。

呼…原來我講大話都幾叻。

不過可能係湯普深太蠢啫。

「你同我老豆講既、形容既…好唔同…」湯普深難得認真地道。

「哦？」

「佢話你用打擊罪惡既藉口周圍搵啲無辜既市民出氣。」湯普深續道：「佢話你果次因為有個婆婆亂拋垃圾，所以打到佢四肢骨折…」

「屌，你唔係咁都信吓嘛？」我忍唔住屌左出黎。

「因為…佢話有證據吖嘛…」湯普深尷尬既樣，老實講真係第一次見，感覺又幾新鮮。

「咩證據咁把炮呀？」我忍唔住問：「講黎聽下？」

「我電話有…」湯普深拎左部電話出黎，㩒入去一個WhatsApp group，再開左段錄音出黎：「嗱，你聽下…」

「大家，好緊急，好緊急。我女婿而家去緊中大接緊佢表妹，而家入面啲教授…全部都好緊張呀。因為啱啱隻死蜘蛛入左中大，見到個婆婆亂掟垃圾，佢就走埋去屈斷佢啲手手腳腳。大家記得叫屋企人冇乜事就唔好入中大。唔該，幫我傳出去。」

「屌你。」我真係唔知好嬲定好笑：「呢啲所謂證據都有人信既？」

「呃…」湯普深無言以對：「我啲親戚信…」

嗯，或者狗仔同佢啲親戚都係蠢材黎既。

「你咁夜又出街做乜？」我決定轉一轉話題，反正我都有興趣知佢身為狗仔做乜咁夜出街：「而家成三點喇喎。」

對住「蜘蛛俠」，平時響學校也文也武既湯普深，竟然露出凡人既一面，佢面對我呢個問題，面上竟然紅左一紅：「冇喎，出黎飲下酒散下心咋嘛。點知行行下街唔小心撞左落其中一個紋身佬度，咪搞到咁囉。」

屌，佢怕醜個樣好嘔心。

算，見到佢咁嘔心既樣都唔想問落去。

反正我都估到係佢撞完人之後又唔肯道歉，仲要兇返人自己係隻狗仔先比人打到豬頭咁。

「你個樣一睇就知未夠秤，最好都係夠十八歲先飲酒喇。」我舉起手準備射出蜘蛛絲走人：「呢班友，你鍾意就報警處理喇吓。」

嘶！

蜘蛛絲射出，我又fing走了。

走既時候，我好似隱約聽到後面既湯普深大叫：「蜘蛛仔，你唔好走住，可唔可以同我自拍一張先呀…」

屌，痴線。

返屋企訓覺先喇hi。

應承左梅嬸嬸早啲休息，專心啲上堂架嘛！

*

我決定第二晚就走去黨鐵車站既車站控制室，試下入去偷走當年既cctv，睇下有冇啲新既線索。

不過響我放學之前，有件事都幾得意可以同大家分享下。

話說湯普深成副豬頭咁既樣返到學校，個個都好奇怪，連阿關都忍唔住注視左佢幾眼。

但冇人夠膽問發生咩事。

咁我當然知發生咩事，但我係唔會出聲既，只會暗笑啫。

佢既手下跟班A（即係上次比湯普深掟出走廊果個）非常唔識趣咁走去好大聲咁關心湯普深：「深哥，你冇事吖嘛！邊個打到你咁傷！？」

其實我諗湯普深都唔想咁多人望住佢，知道佢比人打，但跟班A咁樣一講，全班既視線都轉向湯普深。

阿深哥睥住跟班A。

如果我係跟班A呢個時候就應該收聲，偏偏佢仲唔識死，繼續大叫：「我知喇，一定係最近好囂張既果個乜野死蜘蛛見你係總警司個仔所以打到你咁！深哥，唔駛驚，我地咁疊馬…」

轟！

跟班A成句句子都未講完，就比湯普深一拳由課室打到飛出走廊…

嘩…

其實如果尋晚唔係紋身佬五個打一個既話湯普深應該都唔駛我出手救…

湯普深再行出走廊扯返跟班A入黎：「蜘蛛仔係我救命恩人，你啱啱講乜春呀！？」

「係蜘蛛俠呀…」我喃喃自語…

湯普深之後又掟開跟班A，響自己書包入面拎左張A4紙出黎，上面印左蜘蛛俠比人影到既相，再行去壁報版最正中間前面，求其拎起旁邊枱上面部釘書機釘左張A4紙上去。

佢搞邊科？

「喂，你地！」湯普深指住佢班跟班：「過黎！響後面排開，跟住我做呢個動作！」說完之後向蜘蛛俠張A4相跪低，再五體投地咁拜落去…

佢既跟班們都一齊跟住拜落去…

遠處睇仲以為係啲乜野宗教儀式…

諗到佢地跪拜緊我，我就唔小心笑左出黎。

「柏彼得！你笑乜撚野！？」湯普深注意到我笑，於是目露凶光咁望住：「好好笑咩？」

哈利正想幫我出頭，我輕輕揮手阻止。

「深哥你誤會喇！」我滿面笑意：「我都比蜘蛛俠救過，我過黎同你一齊拜！」

湯普深轉怒為笑：「歡迎歡迎！」

真係…咁好呃都有既？

*

「哈哈哈哈你啱啱痴左線咩！」MJ放學去排戲之前同我傾左句，佢笑到有小小標眼水：「一諗起你啱啱同惡霸湯佢地一齊跪拜蜘蛛俠我就笑到停唔到口…哈哈哈哈…」

「笑得有儀態小小。」我扮晒野板起口臉：「啱啱果個係神秘又莊重既儀式黎。」

「係喇係喇。」MJ忽問：「係喎，乜你比蜘蛛俠救過咩？」

「屌，我鳩up咋嘛。」我自己就係蜘蛛俠喇。

「哈哈哈哈你好搞笑！」MJ仲笑緊：「希望一陣排戲我可以忍到笑哈哈哈哈…」

有冇咁好笑呀？

（待續）

多謝~

十二

換過件蜘蛛衣，又係時候化身蜘蛛俠。

我花左幾日時間去準備偷黨鐵站既CCTV。

佢個站除左出入口之外，成個站大部分都響地底下面，入面既冷氣槽四通八達，而我又可以貼牆貼天花板咁周圍爬，對於我既搜索黎講好有幫助。

個車站控制室比想像中容易搵，而入面有好多部CCTV，即係呢個房係拎黎監視住成個黨鐵站既地方，我冇搵錯。

用左幾日時間去準備既原因，係要等個車站控制室冇人。但係等左幾日之後，我發覺要等港鐵所有員工都收左工之後先會冇人。

Fine。

我特登到差唔多收站既時候，拎埋個尿袋跳上黨鐵站個冷氣機槽，一路玩電話，一路等班員工收工。

我之前講過，我響發明同科學方面好有天份，其實我玩電腦一樣好有天份，要hack入黨鐵既電腦搵CCTV片段應該唔難。

好唔容易終於等到黨鐵員工收晒工，我再三確認一下車站控制室冇人之後，我就由冷氣槽上面跳落地，再從容咁打開車站控制室入面既電腦。

忙左一陣，我發覺左一樣極奇怪既事。

黨鐵封站既日子，係8月31號。

結果我hack入部電腦，只係搵到8月30號同9月1號既CCTV，8月31號既不翼而飛。

冇理由既…

我再search下其他文件，終於搵到一份運輸既紀錄，而上面寫到明，8月31號既CCTV錄影係送左去比黑警警署。

就響隔離既警署入面，文件上有埋位置，係位於警署入面既資料存放室。

都叫做間接搵到我想搵既資料…

奇怪…

法庭既命令明明係要黨鐵保存CCTV既影片架…

如果想要拎到段片既話，我就要潛入警署…

唔…擇日不如撞日，不如就而家過去望望。

*

雖然警署既門口擺左幾個大水馬（都擺左好幾年），不過對於我黎講，有爬牆能力又有蜘蛛感應既幫手，要潛入去唔難。

而且因為之前響黨鐵站既控制室睇過份運送紀錄文件，我好快就搵到資料存放室。

意外地，呢個係一個完全冇人注意既、睇落唔係成日有人用既一間資料室，入面只有一部電腦。

我輕輕地由冷氣槽跳落地，屏息靜氣咁留意左一下。

門外面應該冇人。

Ok，咁我唔客氣喇。

我開著部電腦，而非常之意外地，我好簡單就搵到我要果條片。

究竟係因為黨鐵封站事件已經過左超過五年令佢地掉以輕心，定係班黑警對呢啲資料既security一向都係咁差就不得而知了。

段片好長，我冇可能即刻睇得晒，好彩我蜘蛛衣入面既微電腦今次可以大派用場，可以hack鳩佢再download落黎返去慢慢睇。

就響我就搞掂既時候，我既蜘蛛感應話比我知有人入緊黎。

頂，我電腦都黎唔切熄，即刻成個人打個筋斗痴上天花板，屏息以待。

咔。

門打開了。

一個身型細小既女警走左入黎。

咦，其警察請人有冇身高限制架？

「嗯…」女警望一望周圍，然後目光停留左響部熄唔切既電腦上面。

「開著左既…」呢把聲…算係好後生下，不過聲呢樣野又冇得講既。

女警一路行入黎，一路好警誡咁周圍望。

唔好望上黎…千其唔好望上黎！

佢繼續行，終於行到電腦面前。

然後，佢突然向上望！

我地四目交投！

我已經準備好隨時迎戰！

意外地，個女警竟然好鎮定，向我微微一笑：「見到你喇蜘蛛仔，落黎喇！」

我打個筋斗跳落地，面對面咁同女警再次四目相投。

眼前呢個女警個樣同佢把少女聲同埋身型完全唔同，係一個中年嬸嬸樣。

但我暫時感受唔到敵意。

不過佢用嬸嬸樣少女聲叫我做蜘蛛仔，我反而感覺到陣嘔心既寒意。

「我特登比妳睇到啫！」我故作輕鬆，但其實誡備緊：「係咪覺得自己好威呢？」

中年女警望住我笑一笑：「係呀，我好威呀，你可以讓一讓開比部電腦我用未呀？」

原來我既落點咁啱遮住左部電腦。

「妳見到我唔大嗌既？」我問，正常就算唔主動攻擊我都應該會叫人黎增援。

「乜你好想我叫人黎咩？」中年女警一副冇你咁好氣既樣：「借借喇，唔該。」

既然對方冇敵意，我都暫時退開，打個筋斗跳左去中年女警身後：「隨便用~」

「借開都要打個筋斗，你都幾鍾意扮型架喎！」中年女警笑笑，向電腦走過去。

「喂，妳搵啲乜野資料呀？」其實我都搵完我要既資料，響未比其他人發現之前我應該走。

尤其是我已經比中年女警發現左。

但唔知點解，可能我真係仲係一隻中學雞唔識死，我竟然開始同中年女警閒聊起黎。

…

…

…

好喇好喇，係我單方面R水吹咁得未？

「嘿嘿，」中年女警笑道，但手上並冇停低：「你唔止鍾意扮型，仲好八卦添。」

「八卦係蜘蛛既天性。」我索性胡扯一通：「咁妳即係搵緊乜野？」

「唔話你知。」中年女警帶點笑意地回答：「除非你話返比我知點解你會響呢度出現同埋你搵緊啲乜？」

「唓，妳唔講我唔識行過黎睇咩！」越黎越沒養分的對話。

（待續）

Pish

Lm

留名，好似幾有趣

多謝樓上幾位巴打
而家更新！

十三

「你咪行埋黎囉～」中年女警笑道：「你行過黎既話我大嗌架！」

我同佢既對話極度小學雞，點睇都唔似一個超級英雄同一個中年女警既對話。

我真身十五歲就話啫，呢位大嬸都起碼四張，點解會同我一樣咁戇鳩？

「好撚驚呀屌妳老味。」不過我都係行左一步就停落黎。

「咁你又停落黎？」中年大嬸得勢不饒人。

「我都話驚咯，所以咪停落黎囉。」我舉起雙手作投降狀。

「哈，算你喇。」

我突然督眼見到中年大嬸做緊野果雙手，睇落都幾白滑。

梅嬸嬸就唔同了…隻手已經好鞋同埋結晒繭。

不過梅嬸嬸對手係最溫暖既。

「妳又保養得幾好喎。」我忍唔住讚道。

「吓？」面對我突然既讚賞，中年女警不解。

「妳對手，」我真誠地道：「睇落好白滑。」

「都…都唔知你講乜…」中年女警好似有啲尷尬。

有乜好尷尬呢？

又話唔知我講乜？

「我話！」我唯有加大返小小聲音：「妳對手保養得好好！好白滑！我嬸嬸對手就唔同喇，起晒繭！」

「哼，你即係話我老！」中年女警微慍地道：「唔睬你！」

「唓。小學雞。」我地既對話真係好冇養份。

「你就小學…」中年女警突然間停左落黎。

我既蜘蛛感應都突然間有感應。

「殊！」中年女警將食指放響嘴唇上面，示意我唔好出聲。

我聳聳肩。

本身我就冇諗住出聲。

「就係入面好似有啲聲。」一個老練既聲音細細聲咁響門外面傳入黎：「奇怪…平時都唔會有伙記入黎架…」

其實佢真係好細聲，但我比蜘蛛咬左之後，五感都提升左好多，所以只要集中精神，我係完全可以聽得好清楚。

佢地準備入黎。

大約兩個人左右。

中年女警應該就冇野，我就大鑊喇。

正當我準備射蜘蛛絲上天花板扯返我上冷氣槽之際，中年女警突然向我「喂」左一聲。

我疑惑咁望住佢。

「你自己執生喇。」中年女警對我奸笑左一下。

我仲響度莫名其妙既時候…

「有人偷野呀！快啲call支援！」中年女警響我冷不防時大叫！

一直表現友善既中年女警突然Call支援！

屌，我始終都係太年輕了！

說時遲那時快，門外有兩個便衣探員一腳踢開度門，舉住槍走入黎！

屌！

中年女警衝出去果兩個便衣探員度，向裡面一指：「師兄，入面！」然後再趁亂走出房。

我響中年女警未講完之際其實已經跳返入冷氣槽，我相信呢兩位便衣探員冇咁快會知道我係由冷氣槽潛入既。

但當增援黎度既時候就唔知了。

所以我無暇響咁混亂既情況之下理會中年女警既去向，只有急忙咁樣由冷氣槽逃到出面。

始終不宜正面衝突，敵人既人數實在太多。

意外地，我既逃走非常成功，零衝突就全身而退。可能因為警署入面起左混亂，所以主要既警力都調派左入去，外面反而冇乜誡備。

*

今次既行動，除左最尾既時候有小小甩轆，搞到差啲燒鬚之外，都可以算係幾成功既。

我好快就拎到晒所需要既資料，仲可以成功全身而退。

我響條街上面fing黎fing去，叫做巡邏下咁，但響呢個時候，比我由遠處望到附近公園入面有個熟悉既身影坐左響張長櫈上面。

係…女神阿關？

我望一望個鐘，凌晨兩點左右。

咁夜，佢一個女仔響公園做乜？而家香港既治安差左好多，佢一個女仔咁夜響公園坐…好危險架喎。

我儘量不動聲色咁跳去佢附近既燈柱上面，透過微弱既燈光凝視住佢…

佢一副眉頭深鎖既樣，似乎係滿懷心事咁。

真係…我見猶憐…

哎呀，我好想衝埋去攬住我既小關關呀！

我本身應該繼續巡邏（就算唔巡邏都應該返屋企訓），但見到小關關我又唔想走住…

我唔係佢啲乜野人，冇資格陪響佢身邊，或者…而家咁樣呆響條燈柱上面望住阿關，已經係最好既陪伴…

良久…

佢又真係唔郁…只係有時會雙手掩下面咁…睇黎佢都真係有心事…

我都好想陪佢分擔下…

就響呢個時候！

我望一望遠處，有幾個紋身佬由公園入口處進入…

係之前毆打湯普深果班黑社會！

（待續）

文

而家up，多謝支持！

十四

老實講，上次我制服左佢地之後都冇理過佢地就咁走左去，都唔知湯普深點處理佢地…

估計，湯普深係警二代，應該會報警拉佢地呱？

「都話架喇，我地大佬幾有面！」我見到係紋身佬A，佢好招積咁講：「大佬佢都唔駛親自黎，搵英哥拎封親筆信黎比班垃圾差佬，即刻乜charge都唔落，無條件咁放我地走！」

「果個姓湯既總警司仲要親自落黎同我地道歉！」紋身漢C續道：「我真係想比佢個仔睇下，佢老豆向我地道歉果陣個死樣！」

「不如再刮條細路出黎打鳩佢！」紋身漢A怒道：「我果日比佢打左幾拳，好撚嬲！」

「算喇。」紋身佬B出聲：「英哥都叫我地算數，唔好搞大件事…搞得太大既話唔知點收科。」

「哼！」紋身漢A道：「去叫雞發洩下先！」

「駛乜啫…」紋身漢C話：「帶得你黎呢度，梗係有好野益你！」

紋身漢B續道：「叫雞錢都慳返！」

見到佢地三個緩緩咁行過去阿關既位置，我開始心知不妙…

「之前夜晚好多妹響呢度傾計飲酒，佢地係完全冇反抗能力！有時佢地帶埋男朋友既，仲可以用黎練練拳！」紋身漢C解釋：「我地之前響呢度扑過幾條學生妹，十六歲都未夠，卜卜脆！」

「反正我地錘頭幫惡晒！」紋身B淫笑道：「佢地就算報警，有人show佢地咩？」

「玩強姦咁正呀！」紋身男A一同淫笑起黎：「AV就睇得多喇，我自己就真係未試過！」

「好撚正架！」不過紋身男C接住歎左口氣：「不過最近唔知係咪走甩左風聲，黎呢個公園既MK妹少左好多。」

唔經唔覺，三個紋身男已經走到好近阿關。

紋身男A忽然指向阿關坐緊張長凳：「駛乜搵？果度咪有條女囉！」

「一早就見到喇，屌！」紋身佬B道：「唔係做乜帶你行呢個方向？一陣玩4P呀屌！」

屌，真係比佢地睇中阿關！

我要出動喇！

唔係就真係太遲！

「喂，靚女！」紋身漢A向住阿關大叫：「過黎比叔叔扑！」

頂，真係…好低俗。

阿關呢個時候先意識到有人行緊埋去，表情開始有少許驚慌。

紋身佬B走埋去一下子捉起佢手臂，將佢拉起身。

「放手！」阿關大叫。

就響同一時間，我由條燈柱fing到埋紋身佬B身後，將佢踢低。

紋身漢B倒地。

我就同時拉住阿關，以免佢比紋身佬B拉埋落地。

「Hi everyone。」我向紋身佬A同C打招呼。

「又係你隻死蜘蛛！」紋身佬A大驚。

「阻人扑野要燒春袋架！」紋身佬C怒吼！

「扑野都要合法合情合理~」我聳聳肩：「我覺得你地而家唔係囉！」

「你知唔知得罪我地錘頭幫有幾大鑊…」紋身佬A都未講完，已經比我隨手射出既蜘蛛絲封實左把口。

「我覺得你地而家大鑊啲。」我一邊講一邊感覺到阿關捉住我手臂。

捉得好緊。

心中一甜。

兩個紋身漢A同C齊上，我避都冇避，輕輕咁掙脫左阿關捉住我既手臂，雙腕瞄準，將兩條蜘蛛絲射向兩漢，再將佢地fing走。

但就響呢個時候，我既蜘蛛感應突然感覺到，跌低左既紋身漢B有動作！

我即時轉身，只見紋身漢B已經企左起身，唔知響邊度拎出左把刀，向住阿關揮去。

「啊！」阿關驚叫！

危急之際，我即時一拳揮出，雖然成功將紋身漢B打出老遠，但右臂同時被被刀劃出一道長長既傷口。

屌，屈辱呀！

老貓燒鬚添。

要護住多一個人係唔同啲，下次要留意返先。

「你…冇事吖嘛？」阿關好關心咁捉住我右手手臂問：「你受左傷呀。」

「小…小事…」我對住阿關，把口好似突然間變到唔係好識講野咁…

我終於有機會同阿關講野喇！！！

阿媽，我得左喇！

一定係妳在天之靈保佑！

突然之間，我聽到後面有一陣炮仗聲起。

原來係倒地既紋身漢C向天空升出一發訊號彈。

訊號彈？

我仲以為睇戲以前啲人先會咁用添！

就好似功○入面既斧○幫咁！

佢地一定係響度召集緊人馬。

說時遲那時快…

砰！

夜空上面紅色既閃光同震耳欲聾既聲音響起。

Shit！係喎，我啱啱打低紋身佬A同C既時候，未用蜘蛛絲痴實佢地，又未打到佢地暈低…

係我失策！

如果我一個人既話絕對唔驚，但而家我要保護埋阿關…

此地不宜久留！

要帶埋阿關走！

（待續）

葉巴我由ocamp男主食左阿冰已經開始追緊你啲故
Btw唔好爛尾

多謝咁軟巴，一定唔會爛尾

推

啱啱收工，今晚出

多謝樓上咁多位支持先

十五

「等我班兄弟黎到你地就知死…」紋身佬C既下場同紋身佬A一樣，響野都未講完之際已經比我用蜘蛛絲封口。

「收皮喇。」我道。

「關同學，捉實我！」我轉頭向阿關大叫：「佢地搵班緊人過黎，我地最好都係退一退先！」

「嗯。」我感覺到阿關攬實我。

我面上一熱。

呃，我塊面而家一定好紅。

好彩帶住左個面罩啫。

我將蛛網發射器向住條燈柱瞄準，發射！起錨！

我同阿關既身影騰空而起，響充滿高樓大廈既夜空中穿梭。

「啊啊啊啊…」阿關尖叫，呢一刻既佢冇左女神既光環：「嘩嘩嘩嘩…」

我放眼望向地面，有二、三十人去緊公園方向，似乎係增援。

我諗我一個人可能都對付得到佢地，但如果要保護埋阿關可能有啲難度，所以撤退係一個正確既決定。

我地響石屎森林之中穿梭，直至到錘頭幫既人完全追唔到我地為止。

我一手抱住阿關，一手扯住蜘蛛絲慢慢降落。

我地而家響一條橫街既後巷入面。

我選擇響呢度降落，咁樣比較唔會引人注目。

「安…安全喇，小姐。」我一降落即刻放手，生怕褻瀆左女神。

「嗯…」阿關仲好似驚魂未定。

「咁夜唔好出夜街喇。」我舉起手準備射蜘蛛絲走人。

「喂。」阿關突然向我開口：「你隻手受左傷。」

我望一望右臂，係有一道長長既傷口，劃破左衫袖、劃破左我既皮膚。

係啱啱比紋身漢B用刀劃傷既傷口。

「哦，好少事啫。」我揮一揮隻手：「仲郁得！」

「啱啱…真係唔該晒你。」阿關柔聲地道：「你都快啲清洗傷口喇。」

嗚呀！

阿關從來都冇用過呢種語氣同我講野架。

「唔駛，應份既！」我突然有小小得意忘形，扮下型仔pose（好似保特跑完100米個pose）：「因為我係妳友善既鄰居蜘蛛俠！」

阿關噗哧一笑。

好靚呀。

係喎，我突然醒起一樣野。

要幫人就要幫到底，何況係我女神？

「而家咁夜，不如我送妳返屋企？」我問。

「用啱啱既方法？」阿關有小小猶豫，畢竟又要再fing多一次。

「冇計，我得呢個方法。」我聳聳肩。

「係呢…其實我啱啱已經想問…」阿關突然轉一轉話題。

「嗯？」

「你把聲…我係咪響邊度聽過？」阿關試探性咁問：「好似…有小小熟悉咁既？」

我大吃一驚，上次救湯普深既時候我都冇諗過會比識既人認得出呢個問題，但或者阿關份人比起湯普深細心得多，竟然會留意到我既聲線！

「冇！冇！」我急忙耍手擰頭：「妳聽錯啫！」

「我就覺得冇聽錯…」

「有哩~」

「冇。」

「有。」

「冇。」

「有。」

「冇。」

「唔講把聲…」阿關再眯一眯眼，問：「你點知我姓關？」

「我唔知妳姓關。」我慌忙搖頭。

「你啱啱叫我關同學。」阿關不慌不忙地說。

吓，我有咁講咩？

「我好似冇咁叫妳下嘛？」我語氣好似有啲唔自然…

「有。」

「冇。」

「有。」

「冇。」

「有。」

「冇。」

「其實…我係咪識你真人？」阿關問。

「拜拜~」我射出蜘蛛絲逃離現場！

「喂…我未講完架…」阿關把聲響背後越黎越遠…

一路fing一路fing，fing到返屋企，跳入窗返入房。

一返到入房我即刻除左個面罩，響鏡入面清楚睇到我自己塊面好紅好紅。

咦？

其實我點解要逃走呢？點解我唔向阿關透露我自己既真正身份呢？因為我唔信得過阿關？

不過我既身份實在太敏感喇，又得罪黑幫，又得罪黑警，佢地全部都想攞我命，唔小心啲唔得呀…

我除左件蜘蛛衣，隨手咁掟埋一邊就灘左落床，一時望望天花板，一時望望窗口，心入面思潮起伏…

諗起啱啱同阿關既相處，我嘴角就不自禁咁泛起左甜甜既笑容…

呢個不就是我夢寐以求嘅時刻嗎？

可惜…我隔住左個面罩…阿關永遠冇可能知道我係柏彼得…

真正既柏彼得同關黛西，只係同班同學，冇多冇少。

唉…

諗到呢度，嘴角既甜笑變左苦笑…

我成晚響度諗埋啲兒女思情既野，竟然唔記得左睇我辛辛苦苦hack返黎既CCTV…

（待續）

快啲同小關關表白

佢地會有感情線！

有冇甜？

香港有黎彼得

呢個故應該唔加甜喇

唔緊要最緊要係推翻政權

型

仲有隊冧黑警

加油啊巴打！

蜘蛛俠故有甜正

多謝奧比巴

十六

「彼得。」哈利叫我。

「唔？」我應佢。

而家係第二日返學既小息時間，我伏左響枱上面，仲為左啲兒女私情既事而煩惱。

「你今日個樣好似有啲苦惱咁，有冇野可以幫下你呀？」哈利問。

唉。

尋晚同阿關既互動，彷彿令我同佢既關係拉近左一大步咁。

只不過…

係以蜘蛛俠既身份。

一個永遠唔會見得光既身份。

而阿關永遠都唔會知果晚將佢由錘頭幫份子手中救出黎既蜘蛛俠，其實係柏彼得…

「冇野呀。」哈利，你都幫唔到我手架喇。

「唔好愁眉苦臉咁喇。」哈利大力拍下我膊頭，向住某個方向指一指：「你睇下，你女神望緊你呀！耶穌顯靈喇今次！」

聽到「女神」呢兩個字，我猛地一抬頭，望向哈利指住既方向。

毫無預兆下，我同阿關四目交投。

我面一紅。

阿關既眼神唔再係鄙視，反而…有小小複雜？

佢唔會估到尋晚係我救佢架下嘛？

阿關突然向我行過黎。

真係向我行緊過黎！

「咦…唔止耶穌顯靈喎…」哈利都有啲吃驚：「簡直係神蹟…」

終於，阿關響我面前停低。

「哈，我唔阻你先喇，彼得仔~」哈利轉身離開，跑得仲快過保○…

「柏彼得。」阿關開口了。

「係…係！」我緊張到好似個傻仔咁。

「一陣…嗯…一齊Lunch？」吓？我有冇聽錯，女神約我一齊lunch？

「吓…」我望一望附近，確認冇其他人響旁邊：「妳…約我Lunch？」

「係呀！」阿關都冇我咁好氣：「唔係你，呢度仲有邊個呀？」

如果係平時，我應該欣喜若狂。

不過，今日既情況有小小複雜…

「好…好呀！」any肥，我最後都係決定狗衝左先。

「咁一陣放Lunch我黎搵埋你一齊出去食喇。」阿關講完就離開：「一陣見。」

至少…佢既語氣…都算幾好…

我征征咁出神。

「柏彼得！」一把聲音將我拉返現實。

「係…係？」我擰轉頭，係MJ。

「啱啱關黛西過黎搵你做咩？!」MJ好似用緊審犯既語氣問我，搞到我有啲莫名其妙。

「佢搵我食飯…」我仲精神好恍惚咁…

「你幾時同佢咁friend架！」MJ眯埋眼控埋黎。

「係囉…我幾時同佢咁friend既呢…」我繼續喃喃自語…

「你係咪想追佢！」MJ突然指住我質問！

「追佢…追佢？」我好似突然間醒返咁：「痴線，咩追佢？」

「咁唔係你做咩同佢食飯？」MJ得勢不饒人。

「我點知喎！」我真係唔知呀！我都想知點解：「佢約我咋嘛，又唔係我約佢！」

「咁梅嬸嬸煮比你個飯盒點算呀？」MJ語氣真係唔係幾好。

「呀，係喎！」梅嬸嬸幫我準備左飯盒。

咁樣可以慳返筆飯錢。

順帶一提，我啲裝備係用之前幾次機械人比賽既冠軍獎金黎整既。

都用得七七八八…

係時候要諗下搵兼職…

唔…

呢個係後話。

而家講返個飯盒先。

「不如，我幫妳加餸吖！個飯盒就比妳食！」一舉兩得！咁咪可以唔駛浪費個飯盒之餘，MJ又有啖好食囉！

梅嬸嬸煮野好好食架！

「哼！死人頭柏彼得！」MJ好嬲咁拍落膊頭度：「唔理你！我今晚再話比梅嬸嬸聽你倒左佢個飯盒！」

MJ唔理我就轉身離開。

「我冇呀！」我叫住MJ：「喂！喂！」

真係「阿崩叫狗，越叫越走」…我越叫，MJ真係越走架喎！

都唔知點解MJ好似好嬲咁…

「今日真係大奇蹟日…」哈利響我隔離一本正經咁點點頭：「我已經聽到晒。」

「嘩屌你！」我比哈利既突然出現嚇親：「你唔係行開左架咩？」

「善哉善哉。」哈利擺出一副得道高僧既樣：「老納難得有機會見證到神蹟，又點會行得咁遠？老納只不過企左響附近一個可以聽到你地講野既地方。」

「食屎啦你！」我扮出一副張○友樣。

「不過施主真係唔係好了解女性呢種生物。」哈利望住遠處既MJ續道。

「你講到你好似好了解咁…」

「老納成日約SYK女書院啲女上我屋企玩吖嘛…」哈利道。

「淫僧！」我指住哈利怒罵。

啲女仔都係睇在你係高官個仔咋！睇你啲錢咋！你試下同我一樣係公屋仔吖！

「施主比心機。」哈利拍下我膊頭：「食飯果陣表現得自然小小，第一印象好重要。」

第一乜鬼印象呀…我同阿關識左三年喇…

「有咩唔明問老納喇…例如你想帶佢去邊度食飯…老納有好推介…」哈利雙掌合十：「阿彌陀佛…」

「食屎喇你。」張○友樣again。

仲有，你推介得果啲根本唔係平民餐廳…

（待續）

SYK=聖育強
BTW, 諗到少少鷹眼同制裁者點寫

蜘蛛仔加油啊！

大家都係寫故之人，共勉之

咦，真係比陳瀅巴你發現到喎

加油呀！期待你既作品！
btw我發覺作同人有個好處，就係好多設定可以參考返原著

大家都加油！
寫故其實好有趣，不過真係要有恒心唔好爛尾

岩岩紙言睇完ocamp個兩個故好鐘意阿冰依個角色
希望之後繼續有依啲愛情故事就算走甜都好睇

比小小時間我

多謝失敗巴
本來想作阿熙故，不過因為炸藥故同蜘蛛俠所以一再延期
不過總有機會出返，請期待

一齊個個並唔係最愛嗰一個
陳仲妮都好慘

唔…都未必既
況且威仔都唔係唔鍾意佢，只不過心入面多一個人
都叫做留得住個人，又留得住個心既

期待你話知點解阿熙會收心養性

放心，今次呢個故一定不爛

多謝！
不過可能要等多一段時間

加油！
我覺得只要第一個故唔爛尾，慢慢就可以吸引到一班讀者

新讀者正皮留名

十卜

呀，突然醒起，炸藥故入面有極少極少既hints講阿冰，唔知失敗巴有冇睇

多謝單翹巴

咁我聽日睇左佢
繼圓方，游智詩之後我會記得嘅故巴打加油

不過呢個唔係愛情故，希望巴打你都啱睇
同埋個hints好間接，睇下失敗巴你搵唔搵到

嘩，失敗巴將我既作品同神枱作相提，我真係愧不敢當呀多謝你！

新讀書LM

lm支持

係Jason

Lm繼續出故

睇完啦巴打
作為一個香港人睇到眼濕濕應該係好正常嘅事
好好睇
但個hints未免太間接
可唔可以開估

多謝失敗巴你既讚賞！
至於個hints，我就唔開估住喇
因為部份情節係響我既寫故計劃入面，所以唔劇透住喇

多謝樓上咁多位，而家出文！

十七

帶住複雜既心情，終於到咗午餐時間。

哈利今日同佢班籃球隊隊友食飯，MJ就自己掟埋一邊嬲爆爆咁食飯盒。

我拎住梅嬸嬸盒飯過去MJ度：「妳食唔食呀？」

「唔食呀唔食呀！」MJ繼續嬲爆爆咁：「你去同你既關黛西食Lunch喇，哼！」

「都唔知妳嬲乜…」我大惑不解，轉身而去。

*

我同阿關並肩咁行出學校搵食。

「你有冇啲乜野想食？」阿關問。

「吓？」我通常都響學校食梅嬸牌住家飯盒，都唔知附近有乜好食：「冇…冇乜特別野想食呀。」

「嗯。」阿關點點頭：「咁…不如跟我黎？」

「哦，是旦喇。」

我地沿路都冇乜點出聲，而且因為阿關太靚既關係而成為條街上面既焦點，搞到我有小小尷尬，不過阿關就神色自若。

女神真係連氣質都唔同啲。

我跟住阿關入左一間叫比較平民既西式餐廳，我入去之前睄一睄個餐牌，雖然比起出面啲茶餐廳或者連鎖店貴，不過都唔係貴得太過份，一般學生間中食一次都OK既。

餐廳既裝修當然唔同正式既西餐廳，有啲似花○餐廳既格局，不過有少許昏暗的燈光，都幾浪漫。

而家係學校午餐時間，入座既都係附近幾間學校既學生，都有八成full。

「我要個A餐，唔該。」阿關揀左乜乜天使麵。

「咁我要C餐，唔該。」難得黎食西餐，梗係要食下扒先。

叫完野食，大家都沉默左。

阿關有時望住我，好似想問啲咩咁。

欲言又止應該就係呢種感覺…

「妳成日黎呢間餐廳食？」到最後都係由我打破沉默。

「嗯，間中都會黎食，因為啲食物質素好之餘又唔會太貴。」阿關微微一笑：「而且唔算太多人。」

我被女神既笑容電到了。

我係咪應該開門見山咁問佢做乜突然約我出黎食飯呢？

關唔關尋晚救佢件事事？

之後又沉默左一陣…

「嗯…或者我都係老實問你喇。」阿關歎左口氣，有小小試探性咁問：「你尋晚…大約凌晨兩點幾左右既時候，你做緊乜野？」

噢，真的來了！

阿關真係懷疑我同尋晚救佢件事有關！

「訓覺！」我一早預備好既答案。

阿關深深咁望住我，望到我有啲唔自然，道：「你唔係訓覺。」

「係。」

「唔係。」

「係。」

「唔係。」

「係。」

「唔係。」

冷不防阿關突然伸前扯起我右手衫袖！

雖然佢企唔晒起身令到佢唔可以將我成隻袖扯起晒，但係已經夠晒令我刀疤痕顯露晒出黎。

「咁點解你隻手會受傷架？」阿關質問，但語氣中帶點關切。

「R痕刮親。」

「R痕唔會整到咁傷。」阿關道。

「會。」

「唔會。」

「會。」

「唔會。」

「會。」

「唔會。」

「會。」

「好，你唔認吖嘛。」阿關正色道：「我晚晚都響果個公園度坐，等你黎救我。」

「唔好呀！」我急道：「果度好危險架，班紋身佬話佢地成日響果度搵食架！」

阿關冇再出聲，淨係微笑住咁望住我。

「喂，妳應承左我唔出去先喇！」我急道。

「我都冇話過我響公園出過咩事。」阿關滿意咁笑住講：「但你竟然知道果班紋身黑社會響果度出沒，你仲唔係蜘蛛俠？」

呃…

妳又真係…

幾醒…

「…」我無言以對。

「我估得啱唔啱？」

「唉。」我歎左口氣：「妳幾時開始估到架？」

「主要係你把聲。」阿關道：「如果你真係想好好隱藏自己既身份，不如諗下裝個變聲器？」

呀，都係喎。

湯普深認唔出我把聲係因為佢蠢啫。

「多謝妳既提議。」我無奈咁笑笑。

「多謝你。」阿關由衷地道謝：「今餐我請你食飯當道謝你喇。」

「咁點得架？」

「相比起尋晚你為左救我受傷，一餐半餐飯又算得係乜？」阿關淺淺一笑。

佢個笑容真係好靚。

「但…」

「唔好但係喇。」阿關唔比我再有機會拒絕，轉移話題：「係呢，點解你會打扮成蜘蛛俠既？」

我望一望周圍，再次確認冇人聽到之後，我就大約將自己得到超能力既經過大概咁講出黎。

仲有班叔叔既失踪同埋名言點影響到我。

所有野，毫無保留咁話晒比阿關知。

我都唔知咁樣係咪正確，但我當下真係好相信阿關。

愛情會令人盲目？

嗯，可能喇…

（待續）

新讀者留名
巴打寫嘅故事好好睇
一次過補曬咁多篇文嘅感覺好正
期待巴打之後嘅更新

阿關可能係狗女黎架

開始入正題

巴打咁岩啊

多謝載入巴！
你地既評語，係我最大既原動力

原著係

我諗個故去到1/3左右喇

lm

文呢

唔好意思，今日晏左小小，而家即刻更

十八

「咁…」阿關嫣然一笑：「我咪要多謝隻蜘蛛咬咗你一啖？」

「吓？」

「如果唔係…我尋日…可能…」阿關越講越細聲…

「呃…舉手之勞啫。」我R一R頭。

「不過…」阿關對住我眨眨眼：「你尋晚做乜走得咁快？」

「吓？」我又再次反應唔切。

唔通阿關尋晚已經想同我有進一步既溝通？

「你尋晚就咁走左去…」阿關有小小無奈咁道：「留低我自己一個人響條後巷…」

哎呀！係喎！

我尋晚淨係諗住自己既身份會唔會被拆穿，一時心急無諗過阿關既情況就fing走左…

好失敗呀…

我諗我塊面應該係紅晒，出唔到聲…

「你呀…超級英雄唔係咁做架…」

「對唔住…」我終於回過神來：「我尋晚…驚對得妳越耐，越快比妳知道我既身份…」

「咁你都唔應該就咁掉低我一個架…」阿關突然擺起一副說教既樣，好可愛：「幫人要幫到尾架！」

「係…」我低下頭…

突然聽到阿關噗哧一笑：「玩下咋，下次小心啲咪得囉～」

我呆左一呆…

估唔到阿關都有調皮既一面，同我平時見開佢既果副離地女神樣好唔同…

「係呢？」我續問：「咁妳最後點走？」

「我？」阿關道：「嗯…又會咁啱，停低左果個後巷就係我婆婆住既地方，我上左去過夜。」

「哦…」我奇道：「又真係幾巧合喎。」

呢個時候，我地既午餐亦都陸續送上。

「係呢…」我突然間醒起一樣野我想問：「點解妳咁夜會坐響個公園入面既？」

阿關停低手望住我，個樣變到唔係幾開心咁，好似唔係幾想講。

呃…

其實我係咪問左個唔應該問既問題？

「Sorry，妳唔想答可以唔答…」我見阿關面有難色咁，於是主動提議。

「唔會…」阿關淺淺一笑：「你連最秘密既野都同左我講，我又點會唔想同你講？」

聽到呢度，我心中一甜。

阿關頓了一頓，終於開口道：「我同我爸爸嗌左場大交。」

我點點頭，繼續聆聽。

「其實…都唔係第一次。」阿關道：「有時可能幾個月一次，有時又可能一個星期幾次…有陣時係嗌細交，有陣時係嗌大交。

「而通常嗌完大交之後，我都會忍受唔到我爸爸而離家出走，去我婆婆度訓。」

「因為婆婆好錫我…」阿關頓了一頓，再道：「而且媽咪都響婆婆度住。」

咦？

「我爸爸同媽咪離左婚。」阿關道：「法官將我判左比爸爸。」

阿關既家庭背景都幾複雜…

「既然妳唔鍾意爸爸，點解妳唔跟妳媽咪？」我無知地問。

「我都想。」阿關歎左口氣：「但小朋友跟邊個係法官判，而法官參考既係社工既報告。」

「妳冇同社工表達妳既意願？」

「有。」阿關續道：「但佢唔會聽，因為佢比爸爸收買左？」

「吓？」乜呢啲都有得收買既咩？

「正確啲黎講，係驚得罪我爸爸。」阿關解釋，然後續道：「我爸爸…係警察。」

我驚呆左，又係警察！？

咁我啱啱咪即係將自己既身份曝露左比個警二代知！？

但出奇地，面對阿關，我又冇任何不安…

「放心，你既身份，我唔會同任何人講。」阿關好似睇穿左我諗乜。

「我冇擔心過。」我堅定地道。

「咁…你可唔可以幫我保守呢個秘密？」阿關好誠懇咁望住我問。

「可以…」對住女神，我搵唔到拒絕既理由。

「嗯，多謝你，彼得。」阿關甜甜地笑了一下。

我尷尬咁點一點頭。

「媽咪當年同佢離婚，就係因為佢當年唔理是非黑白，見到有人示威，甚至有人聚集，就會拎晒胡椒噴霧同警棍係咁襲擊市民。」阿關回憶道：「媽咪真係睇唔過去，就去勸佢唔好咁做，唔可以濫用公權力…」講到呢度，阿關低下頭搖左一搖：「佢連媽咪都打埋。」

我聽到目定口呆…

「佢冇打埋妳吖嘛？」我始終都係關心阿關。

「咁又冇…」阿關搖一搖頭：「其實佢到今時今日都冇打過我。」

「但妳同佢…點解成日會鬧交既？」我問。

「我既諗法…其實同媽咪好似。」阿關道：「而家啲示威比政府同黑警鎮壓晒落黎，但係間中咪仲有人出黎做文宣既？我爸爸就係專搵佢地黎做目標出氣。」

「出氣？」我諗起少年A同B…

「唉，總之我絕對唔認同佢既做法喇。」阿關道：「其實…我都有份偷偷地幫手設計啲文宣作品架。」

「佩服…」我點點頭。

「好喇，唔好再講爸爸喇。」阿關突然轉變話題：「你呢，一定係成日掛住出去做蜘蛛仔喇…」

「蜘蛛俠。」我糾正。

「係喇係喇。」阿關笑一笑：「成個細路仔咁。」

「呢啲叫做堅持！」我不甘地解釋。

「係喇係喇，等我講埋先喇。」阿關道：「你出去做蜘蛛俠搞到唔夠訓，係咪？」

「訓覺對身體有害架。」我胡說八道。

「亂講喇你！搞到你成日上堂比老師鬧，成績又退步晒就真！」阿關冇我咁好氣。

我聳聳肩，不置可否。

「當為左報答你尋晚救左我，我今日開始放學之後都同你補習喇！」

！！！

（待續）

加油啊蜘蛛仔！

素人補習miss大戰調皮蜘蛛仔

奧比巴你都加油

成個AV名咁

盡量啦…雖然最近開始不勝負荷

只要有恒心

加油

多謝

留名

十九

我有冇聽錯？

阿關同我補習？

「就…就我地兩個？」我難以置信地問…

「係呀…」阿關冇我咁好氣咁反問：「唔想就算喇…」

「想呀想呀！」簡直係我夢寐以求既時光呀！

同女神二人世界溫書喎！

「咁就今日放學開始喇！」阿關提議。

仲要即日生效！

「好！」最多做少幾個鐘「兼職」啫~好閒！好閒！

呢餐飯，食得好開心。

btw，最後係阿關埋單，請埋我食飯。

*

夜幕低垂。

心情暢快既我響自己間房入面張床係咁打筋斗。

打打下，我發覺我好似做漏左一件好緊要既事。

唔…究竟係乜野事呢？

…

…

…

柏彼得，你個不孝子！你唔記得左睇黨鐵CCTV呀！

你深入虎穴既目的，就係要搵到CCTV，再由入面搵下有冇班叔叔失踪既線索呀！

我由尋晚開始就淨係記住阿關！

今日同阿關食完午餐之後，放學就同佢兩個單對單咁溫習，開心甜蜜之情充斥住我成個人，搞到我連尋日已經拎到手既CCTV都冇左件事！

哎呀，仲話做乜野超級英雄喎~

一念及此，我即刻由床上面連打兩個筋斗，再輕輕巧巧咁落左響張電腦凳上面，隨即再打開部電腦，放入我尋晚盜取既黨鐵CCTV。

*

完全係單方面既行刑、私刑。

一班全副武裝既防暴警察，用警棍、胡淑槍、胡椒噴霧、橡膠子彈、海綿彈去攻擊一班示威者甚至係普通市民。

然後好多市民被制服綁埋一邊，另外仲有好多傷者訓左響地上面郁都唔郁，一啲反應都冇。

梗係喇，響濫捕既過程入面，佢地用晒上面所講既武器，而市民同示威者最多得把遮，而且就算被制服之後，班黑警都冇停止攻擊，不停用警棍毆打市民頭部、四肢。

就算地面成灘血都唔停手。

點可能做得出架？

有啲仲要係老弱婦孺黎架！

我睇到雙拳緊握…如果我果陣已經有超能力，我一定唔會放過班仆街黑警！

過左陣，都唔見有任何救護人員走入月台…我醒起之前睇過既新聞，話當時係啲黑警封左成個車站，連救護消防都唔比入。

咁入面啲受咗重傷既傷者點算呀？

我睇住佢地好多郁郁下變左微動再變咗郁都唔郁…

睇住呢段CCTV，即使我知道呢段片其實係五年前既片段，我都仍然好著急…

而且班叔叔好有可能都係響果班傷者入面！

不過…我落足眼力，暫時未有任何發現。

再過左幾個鐘，班黑警終於停落黎，唔再濫用私刑。但同一時間，有一部列車進入月台。

奇怪。

班黑警將啲傷者、被捕者好粗暴咁被抬或者趕上車。

我記得果陣新聞有提過黑警將傷者用黨鐵運去另一個站，似乎就係呢架列車。

架列車並冇載晒所有人走，仲有伶伶仃仃五、六個傷者訓晒響地上面郁都唔郁…

莫非…呢啲係最嚴重既傷者？

但郁都唔郁…

我心下一寒，唔敢再諗。

我眼光突然停留左響一個傷者上面…

肚腩突出、著住咖啡色格仔恤衫、一頭似係灰白既頭髮…

係…班叔叔？

班叔叔！

班叔叔！

班叔叔倒臥響血灘之中呀！

我忍住激動既心情繼續睇埋落去，又過咗良久，有另一架列車進入月台…

又有？

想做咩呢？

入面有幾個著白色袍既人由列車走左出黎，有啲似醫生又或者係一啲研究既人員。

佢地響果五、六個傷者上面好似做緊一啲檢查，但係檢查完畢之後又冇做任何治療，只係將佢地放返低。

我望住佢地檢查完班叔叔之後，都係果句，雖然明知段片已經係五年前發生既事，但係個心仍然好焦急，而且情不自禁咁揸實拳頭…

救人呀…救人呀！

佢地受左重傷，再唔救會有生命危險架！

就響呢個時候，所有白袍人員都檢查完，然後指示班黑警將果五、六個重傷既傷者搬入架列車度。

包括班叔叔。

可惡，究竟呢架列車會去邊個目的地！？

雖然係搵到線索，但如果唔知道目的地既話，呢條線索又會斷左！

可惡可惡可惡！

可惡呀！！

咦？

我留心返CCTV畫面入面既其中一個人…

個光頭…

個光頭…

垃圾廢物回收工場個劉澤基？

（待續）

睇到CCTV果段突然發覺我同蜘蛛仔反應一樣， 揸實拳頭… 救人呀

小說係虛構，但其實我覺得真既太子站CCTV都差唔多

係… 有咁嘅反應係因為知道呢篇唔係純粹係小說， 而係好可能真係發生過喺有血有肉嘅手足身上

唉
幾時班仆街黑警先受到制裁

加速

二十

我換上件蜘蛛衣。

蜘蛛俠又出動了。

我貼住廢物垃圾回收工場既外牆慢慢咁爬上去通風口。

既然CCTV入面有出現過劉澤基既身影，呢個地方係唯一既線索。

再加上之前我就係響呢個地方比隻變種蜘蛛咬親，我直覺話比我知呢個地方好古怪，可能真係隱藏左一啲秘密。

通風口是個好地方，除非你要去既目的地係一個密封既地方，如果唔係九成時間總係會連接到通風口。

個垃圾回收工場佔地好大，仲有分室內同室外，我打算先由室內搵起。因為憑上次黎參觀時既記憶，室外好多都係處理垃圾既大型機械同堆填區，唔似會有啲秘密可以隱藏到。

除非係…埋屍。

屌。

亂講野。

*

的確，響一個咁大既建築物入面搵一件唔知存唔存在既秘係一件好困難既事。

而且即使我跟學校黎過參觀，但佢比得我地睇既，都一定係啲好正常既地方，唔係話對搜索冇幫助，但幫助非常有限囉。

好彩既係爬通風口同冷氣槽我唔係第一次。

而且呢個時候我個微電腦就幫到我小小手。

我設計件蜘蛛衣既時候，我有將微型溫度計整埋落去，再接駁落部微電腦度。

呢個時候拜個溫度計所賜，我發覺到有小小唔尋常既地方。

呢個係一個垃圾回收工場，有核廢料處理區同焚化爐等等高溫既設備，溫度係會偏高，呢樣野即使響通風口冷氣槽都感覺到。

但係當我響冷氣槽入面穿梭左一陣，我發覺到幾個唔同既地方都指向一個方向，而果個方向係溫度偏低既，於是我就向果個方向爬過去。

我越爬，就感覺到個溫度越黎越低。

終於，我停左響其中一個通風口上面，向下望去。

唔同其他區域，呢個地方有一幢睇落好厚既白色牆，上面有一扇好大好似升降機門既鋼門。而大門既前面有兩個守衛似的人守住門口，而呢兩條友手上面竟然係拎住把機關槍。

唔尋常…一個垃圾回收工場點解會有人陀槍守住？

要收拾呢兩條友，應該唔難，但問題係我做乜要正面突入？再加上我收拾咗呢兩條友之後都唔見得搵到方法開門，同埋我見個冷氣槽係接駁住鋼門封住果間房既，根本唔需要冒險落去正面衝突。

正當我想冷氣槽繼續向前爬既時候，我既蜘蛛感應突然感覺到危機！

我停低，望住前面既冷氣槽…

危機感黎自果度。

我向住果忽地方射左一撻蜘蛛絲。

啪噠！

燒焦了。

係…高壓電網？

知道咗就簡單了。

我向入小小既冷氣槽瞄準，再射出蜘蛛絲。

啪。

蜘蛛絲只係正常咁痴咗響通風槽入面。

呼，好彩既係入小小既冷氣槽並冇通電。

於是我舉起雙腕上既蛛網發射器射，向入面既冷氣槽射出兩條蜘蛛絲，再將自己凌空扯入去。

呼，冇事。

我由通風口望落去下面，呢間房好大，好似一間實驗室、研究室，而響呢個深夜時份，入面已經冇人做野，只係著左幾盞昏暗既燈，照住成間房。

我輕輕拉起通風口既鐵欄，再將佢放好，唔好發出任何聲響。

然後，我開著眼罩入面既夜視鏡，再慢慢爬出去，痴住呢間「實驗室」既天花板，好輕力咁移動。

我好快就搵到幾個CCTV鏡頭，確認全部都比我搵左出黎之後，我同一時間瞄準，射出蜘蛛絲將啲CCTV鏡頭遮住晒。

然後翻身落地。

我估計呢度既守衛一發現CCTV個鏡頭一被遮，佢地應該好快會派人黎望望，所以我剩低既時間其實唔多。

除左啲研究室枱、實驗枱之外，仲有啲充滿液體，高過一個人既容器，同埋又有啲動物昆蟲既疑似實驗體。

我以我電腦專家既直覺，走到去一部電腦前面，開始hack入去。

我主要係想睇下呢度有冇班叔叔既資料，於是我主力hack入電腦伺服器睇有冇啲關於「柏班」既資料。

…

…

…

竟然…比我搵到！？

班叔叔當日真係被送左黎呢度，而唔係醫院！？

「蜥蜴人計劃…？」我搵到份咁既文件，上面全部係殘體字。

呢份文件，係由一個叫康納斯博士既人同佢既研究團隊所寫既。

入面記載左一個用活生生既人體做既實驗。

當日，黨鐵站入面有六位比黑警襲擊而傷勢極嚴重既傷者，當場被判斷為冇得救，特區政府於是應某國政府駐香港機構既要求，將呢六個傷者轉送去一個以垃圾回收工場做掩飾既生物兵器研究所。

即係呢度！？

而且根據檔案上面既記載，呢度應該唔止第一次用活人黎做實驗！

仲有…「犀牛人計劃」、「電魔計劃」、「禿鷹計劃」、「蜘蛛人計劃」…

五年幾前果場社會運動，傳聞有好多人失踪，竟然有好多人係被運左黎呢個研究所做人體實驗！

（待續）

Sinister six

支持巴打
期待更新！

唔知會唔會加埋蜘蛛女Silk

冇錯

多謝載入巴

呢個暫時未有打算，不過將來既野冇人知既

[行動] 一人一信馬鞍山德信中學，要求罷免侮辱學生的陳姓老師

幫推

二十一

班叔叔被逼參與既係「蜥蜴人計劃」。

我一邊留意住四周既情況，一邊繼續瀏覽蜥蜴人計劃既檔案。

雖然我已經響我既微電腦入面備左份，但我呢一刻真係急不及待想細閱入面既內容。

…

當日果六個重傷垂危既傷者，全部都響無意識既情況之下被逼參呢個「蜥蜴人計劃」。

包括班叔叔在內。

根據康博士既記載，呢六個傷者被送到研究所既時候已經重傷垂危，經評估之後，確定佢地即使即刻接受治療，生還機會都好渺茫，於是佢地就「皇恩浩蕩」咁批准呢六個傷者接受「蜥蜴人計劃」既人體實驗，如果成功既話，佢地就可以以另一個形式生存落去。

以「蜥蜴人」既形式。

…

唔好講佢地最後接受治療既話救唔救得返，而家咁做根本係剝奪左佢地接受治療既權利…

…

我繼續睇落去。

…

響呢六個接受實驗既傷者入面，有五個接受注射激素後死亡。

…

乜話！

我即刻睇落去，睇下班叔叔到底係唔係果五個死者之一！

…

…

…

有喇。

份檔案記載住唯一既成功實驗體，係一個叫做柏班既老年男性。

…

即係…

班叔叔真係未死！？

呢個原本應該係一個好令人興奮既消息，但係當班叔叔接受左實驗之後，佢既身體狀況又會係點呢…？

…

我繼續睇落去。

…

…

…

一陣毛骨悚然既感覺傳遍我全身。

份研究檔案入面紀錄實驗既部份有好多幅相去說明實驗既進展，頭幾幅我都仲認得到係班叔叔既樣，佢就被放左響實驗室既圓柱形容器入面…

但係…

但係…

之後果幾張相，班叔叔既輪廓逐漸模糊，然後慢慢咁比一種爬蟲類既頭取而代之…

冇錯，係蜥蜴既頭。

唔止頭，仲有連原本既手手腳腳都變左蜥蜴既四肢…

最後，連尾都有埋。

變左一隻真正既「蜥蜴人」。

…

屌，有冇搞錯，係咪痴撚線架！？

我完全唔敢想像呢啲野會發生響我身邊既人身上，仲要係好似我爸爸一樣咁親既班叔叔！

豈有此理！

冇可能會咁架！

而家既情況，咪即係我係搵到班叔叔，但班叔叔已經變左另一個人…唔係，係另一個物種！？

我深呼吸一口氣先，儘量保持冷靜。

我要繼續睇埋落去，睇下有冇多啲資料。

…

…

…

接下來既資料其實主要係測試下蜥蜴人實戰既能力，佔左一大部份。

之後我好快咁繼續睇落去。

呢度寫住…而家蜥蜴人已經初步投入實戰，暫時既主要工作係守衛住呢個以垃圾回收工場做掩飾既研究所。

…

即係班叔叔就響呢度！？

我再睇落去先，會唔會有解救班叔叔既方法呢？

咦…

等等，呢度寫住血清？

血清…即係解藥？

我即刻集中精神繼續睇落去。

原來「蜥蜴人」響成為完全體之後，會保留住某程度既人類既智慧同記憶，但性格同行為會變得極為殘暴，所以有暴走既可能性。

為左應付呢種情況發生，康博士同佢既團隊研發左一種血清，可以抑制入面既蜥蜴人因子，將蜥蜴人變返人類。

…

呼，暫時鬆一口氣先。

非常好。

首先要快啲搵支血清出黎。

檔案入面有講到啲血清放響邊，我好輕易就搵到擺血清個雪櫃。

我不疑有詐，好心急就咁打開個雪櫃…

但連開都未開到個雪櫃之際…

突然！

警報聲大作！

似乎係我開雪櫃既時候觸動到警報機關！

頂！

我既經驗始終真係太淺，呢次真係太心急喇！

唔駛等班守衛睇CCTV發現有唔妥，我自己率先觸動咗警報！

我本來想夾硬打開個雪櫃，拎啲血清出黎，但我既蜘蛛感應已經感應到有起碼十個守衛衝緊入黎，已經唔夠時間去打開個雪櫃…

冇辦法，我雙手既蛛網發射器瞄準返我跳落黎果個通風口，射出兩線蜘蛛絲，將自己扯返入冷氣槽入面。

就響我跳返入冷氣槽既同一時間，果度睇落好重既大門亦都同一時間打開，十個揸住機關槍既守衛衝左入黎！

研究室既燈都同時著晒！

駛乜咁誇張呀！？

而十個守衛後面跟住既…

係一隻可以用雙腳行既人型蜥蜴…

蜥蜴人…班叔叔！

（待續）

各位，樓主要講聲唔好意思先，因為工作關係黎緊一段唔短既時間都暫時出唔到文住。

蜘蛛俠個故事、彼得同阿關、MJ既故事同樣係未完既，進度大約係差唔多去到一半左右，而響我既構思入面蜘蛛俠都只係呢個世界觀入面既其中一個故。

事出突然，希望各位讀者見諒，而我響我工作既果一段時間過左之後，會繼續寫埋蜘蛛俠，之後先再寫其他。

葉開葉開既故，從來唔會爛尾，但今次呢次休刊會係一段唔短既時間，樓主再一次對有追開呢個故既讀者表示歉意，非常非常唔好意思。

辛苦曬樓主
樓主要加油啊
個故事咁正，我會繼續等樓主更新
唔知到聖誕嘅時候會唔會見到樓主更新呢
期待後續！

巴打加油 等到下年聖誕都會繼續等架

唔緊要 最緊要唔好爛尾就ok

好多謝載入巴你既支持呀，我保證一定唔會爛尾！

至於聖誕就一定唔得喇…呢個所謂唔短既時間，起碼都要去到下年中

多謝即是巴

咁又應該唔駛下年聖誕既

呢樣一定唔會！

但可能要各等耐小小喇

等到2047都繼續等

希望到時樓豬會出翻故之餘入面嘅世界都唔會成真

多謝單翹巴！
冇2047咁誇既不過可能都要大家等大半年左右，請見諒

抱歉呀一定會再連載！

大半年可以改變好多野，希望香港人可以贏

LM 52

寫左少少制裁者自high
啲文筆好拙劣

多謝，不過暫時會休刊一段長時間
但一定唔會爛尾！

我覺得唔緊要既，試左先
同埋我覺得最緊要係自己心態寫得開心
分享下，我第一次出故果陣都係戰戰兢兢
不過故台呢度啲巴絲其實好好
會比好多鼓勵我地

巴打出未？

未呀，因為工作關係黎緊我會消失響網絡世界大半年

巴打吾好嚇我 大半年定大半個月

你冇睇錯，我冇打錯，係大半年

好唔捨得
要等成半年咁耐
唔知到時我哋或者樓主仲記唔記得呢個故事仲未寫完呢

我一定會寫完佢
希望到時你地唔好唔記得樓主

我唔會唔記得樓主同個故事
半年後再推返個post提樓主更新

巴打你預6月尾至7月頭左右喇！🙏🙇‍♂️

如果蜘蛛俠係香港人

死蜘蛛俠
蒙晒面以為自己好型？
死廢青 搞亂晒香港 破壞晒啲嘢
學咩人做大學生 讀屎片

就好似我第一篇所寫咁

主角留名

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

寫左一part講鷹眼救陳彥琳老母

莫非要叔姪對決

等埋樓豬另外半個故

多謝，不過下一篇應該要等半年後，對唔住

多謝！但要等多一陣先可以完故喇

巴打都加油！
我遲啲出返黎果陣睇下見唔見到巴打作品！

奧比巴要等多一陣先知喇

多謝支持呀，唔好意思要大家等

好喇，樓主都正式潛水喇，各位巴絲，我地大半年後見

度日如年...

倒數5個月

有故未

要等多陣，預6 7月，如果有得早到出就會早繼續出
不過放心樓主冇唔記得個故，但現實生活真係忙

話咁快仲有2個月就有文睇啦

放心，我冇唔記得個故

樓豬

我返黎喇，今晚出文

Lm睇陰謀

二十二

真係班叔叔！？

變成左蜥蜴人既班叔叔！？

果隻咁既蜥蜴佬真係已經失去左聯絡五年既班叔叔！？

我由通風口望一望裝住血清既雪櫃，再望一望班守衛同班叔叔既距離…

我有個好衝動既計劃。

就係跳落去，然後再衝過去打開雪櫃，取出血清，再直接打落班叔叔度，然後再帶佢離開呢個鬼地方！

冇錯，呢個係一個好冇腦既計劃，但係錯過左呢次機會，我就唔知幾時先可以再見到班叔叔！

成為蜘蛛俠之後我戰無不勝，令我對自己太過有信心。就好似阿舜一樣咁有信心。

我再一次迅速咁踢開通風口個欄，然後由射出一條蜘蛛絲，幫助我fing過去個雪櫃前既位置！

「在哪邊！」一句蝗語由其中一位守衛A口中叫出黎。

「小心！先不要開槍！」守衛B大叫：「小心損了實驗品！」

我就趁住呢個空檔，用力咁夾硬打開個雪櫃！

但就響我未完全打開晒個雪櫃之際，我既蜘蛛感應感覺到有危險！

我諗都冇諗，即時打個筋斗跳開，而一條強而有力既蜥蜴尾已經打中個雪櫃！

係班叔叔！

定…應該叫佢做蜥蜴人？

蜥蜴人既行動真係好快，響我啱啱fing落地既時候已經不知不覺間衝左去我後面，我全靠蜘蛛感應先避開到佢一擊！

而個雪櫃雖然係由睇落極度堅固既金屬組成，但係都比蜥蜴人條尾打到凹左！

「你他媽的小心點呀！」守衛B對住蜥蜴人大叫：「那些是康博士的研究成果呀！」

「吼！吼！吼！」蜥蜴人發出嘶啞既聲音：「收聲…！」然後向住我既位置一爪攻擊過黎！

我既目的唔係要傷害班叔叔，所以我儘量利用自己靈活既身手去躲避蜥蜴人既攻擊，然後想用蜘蛛絲射落蜥蜴人度去限制佢既行動。

蜥蜴人既攻擊速度好快，我就響研究室四圍跳黎跳去、爬黎爬去，間中射一兩下蜘蛛絲還擊。

啲蜘蛛絲某程度上的確可以綁住蜥蜴人既活動，但係單獨幾條既蜘蛛絲並唔夠用，佢可以好快就掙脫蜘蛛絲既束縛。

要集中射出蜘蛛絲將蜥蜴人固定，本身就已經有一定難度，但更大鑊既係，果十個守衛開始參戰。

本身佢地都諗住觀望下先既，可能係因為驚射爛毀壞左啲實驗室設備或者實驗品等等，但因為我同蜥蜴人既戰鬥實在太激烈，所以已經將成個研究室整到亂七八糟。

咁既情況之下，班守衛決定參戰。

即係我同時間要應付蜥蜴人化左既班叔叔，另一方面仲要避開十個守衛射出黎既子彈！

我地既戰場亦都越擴越大，研究室都開始比我地破壞左唔少。

雖然我身手好靈活，加埋有蜘蛛感應既協助，但係都避得好吃力，完全陷於苦戰。

「喂～你把玩具槍黎架？」我打個筋斗，順便將射出一條蜘蛛絲將守衛D既槍扯走：「借黎睇下喇！咁似我細個玩果枝既？」

就響呢個時候，響槍林彈雨之下，我隻右腳不慎比幾中一發子彈擦中！

屌，雖然唔係直接打中，但都好撚痛！

早知唔打咀炮，專心迴避啲子彈喇！

就係因為呢下令到我既迴避動作稍一遲疑，班叔叔既長尾巴就響呢個時候打中我，我成個人被打到成個打橫咁直飛出去，撞冧左幾張枱，最後撞埋研究室既牆上面先停低…再跌落地趴低左響地上面…

屌…好大力…

度牆凹埋…

成身既骨頭好似散晒咁…

呢個時候，可能因為我被擊飛，暫時冇還擊之力，十個守衛停止左槍擊。

我努力咁打個筋斗想起身重整旗鼓，但我一打完個筋斗蜥蜴人已經用好靈活既身手好似蜥蜴咁爬到我面前…

喪失先機既我比蜥蜴人用佢右掌迎頭重擊！

啪！

我再次頭落地咁成個趴低左響地上面。

嗚…

我頭上突然一緊！

好好好好好痛！

蜥蜴人用佢果隻蜥蜴化左既右手一手抓實我個頭，好似想鍊爆我個頭咁將原本已經趴低左既我秤起身！

佢一手舉起我…

我個頭…就比佢鍊爆喇…好痛！

「吼！吼！吼！」佢一手秤起對住我怒吼！

我雙手嘗試扯開佢隻巨手，但徒勞無功…

好痛！

好痛呀！

（待續）

大家好，我回來了。

要大家等咁耐唔好意思，今次如無意外都唔會再休刊架喇。

希望舊讀者會多多支持，而如果有新讀者既話都希望你地鍾意。

今次連載既時間會稍有變動，逢星期一至四每日7至8點左右，星期五六日就隨心出。

再一次多謝大家。

巴打終於翻黎啦